# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Translators:
# Elizabeth Sherrock <lizzyd710@gmail.com>, 2021.
# 404 <212174808@qq.com>, 2022.
# Galspong Veil <yscmatthew@gmail.com>, 2023.
# 左莫莫 <1778553013@qq.com>, 2025.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Rigs of Rods\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-01 14:51+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-04 16:01+0000\n"
"Last-Translator: 左莫莫 <1778553013@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/rigs-of-rods/game/zh_Hans/>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.13-dev\n"

#: AppContext.cpp:258 AppContext.cpp:280 AppContext.cpp:474 AppContext.cpp:492
#: AppContext.cpp:543 AppContext.cpp:557 AppContext.cpp:568
msgid "Startup error"
msgstr "启动错误"

#: AppContext.cpp:259
#, c++-format
msgid ""
"Could not load file '{}' - make sure the game is installed correctly.\n"
"\n"
"Detailed info: {}"
msgstr ""

#: AppContext.cpp:280
msgid "No render system plugin available. Check your plugins.cfg"
msgstr "没有可用的渲染系统插件。检查您的插件.cfg"

#: AppContext.cpp:287
msgid "Error restoring settings from 'ogre.cfg'"
msgstr ""

#: AppContext.cpp:444
msgid "Screenshot: "
msgstr "截图： "

#: AppContext.cpp:474
msgid "Error while retrieving program directory path"
msgstr "检索程序目录路径时出错"

#: AppContext.cpp:492
msgid "Error while retrieving user directory path"
msgstr "检索用户目录路径时出错"

#: AppContext.cpp:543
msgid "Resources folder not found. Check if correctly installed."
msgstr "未找到资源文件夹。检查是否正确安装。"

#: AppContext.cpp:557 AppContext.cpp:568
msgid "Faulty resource folder. Check if correctly installed."
msgstr "有故障的资源文件夹。检查是否正确安装。"

#: Application.cpp:463
msgctxt "SimGearboxMode"
msgid "Automatic shift"
msgstr "自动波"

#: Application.cpp:464
msgctxt "SimGearboxMode"
msgid "Manual shift with auto clutch"
msgstr ""

#: Application.cpp:465
msgctxt "SimGearboxMode"
msgid "Fully manual: sequential shift"
msgstr "手动挡：顺序切换"

#: Application.cpp:466
msgctxt "SimGearboxMode"
msgid "Fully manual: stick shift"
msgstr "全手动"

#: Application.cpp:467
msgctxt "SimGearboxMode"
msgid "Fully manual: stick shift with ranges"
msgstr "完全手动：带范围的换挡杆"

#: Application.cpp:476
msgctxt "GfxFlaresMode"
msgid "None (fastest)"
msgstr "无（最快）"

#: Application.cpp:477
msgctxt "GfxFlaresMode"
msgid "No light sources"
msgstr "没有光源"

#: Application.cpp:478
msgctxt "GfxFlaresMode"
msgid "Only current vehicle, main lights"
msgstr "只有目前車輛，燈光"

#: Application.cpp:479
msgctxt "GfxFlaresMode"
msgid "All vehicles, main lights"
msgstr "所有车辆，主灯"

#: Application.cpp:480
msgctxt "GfxFlaresMode"
msgid "All vehicles, all lights"
msgstr "所有车辆、所有照明"

#: Application.cpp:489
msgctxt "GfxShadowType"
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: Application.cpp:490
msgctxt "GfxShadowType"
msgid "PSSM"
msgstr "PSSM"

#: Application.cpp:499
msgctxt "GfxSkyMode"
msgid "Sandstorm (fastest)"
msgstr "沙尘暴（最快）"

#: Application.cpp:500
msgctxt "GfxSkyMode"
msgid "Caelum (best looking, slower)"
msgstr "Caelum（最好看，速度较慢）"

#: Application.cpp:501
msgctxt "GfxSkyMode"
msgid "SkyX (best looking, slower)"
msgstr "SkyX（最好看，速度较慢）"

#: Application.cpp:510
msgctxt "GfxTexFilter"
msgid "None"
msgstr "无"

#: Application.cpp:511
msgctxt "GfxTexFilter"
msgid "Bilinear"
msgstr "双线性"

#: Application.cpp:512
msgctxt "GfxTexFilter"
msgid "Trilinear"
msgstr "三线制"

#: Application.cpp:513
msgctxt "GfxTexFilter"
msgid "Anisotropic"
msgstr "各向异性"

#: Application.cpp:522
msgctxt "GfxVegetation"
msgid "None"
msgstr "无"

#: Application.cpp:523
msgctxt "GfxVegetation"
msgid "20%"
msgstr "20%"

#: Application.cpp:524
msgctxt "GfxVegetation"
msgid "50%"
msgstr "50%"

#: Application.cpp:525
msgctxt "GfxVegetation"
msgid "Full"
msgstr "满"

#: Application.cpp:534
msgctxt "GfxWaterMode"
msgid "None"
msgstr "无"

#: Application.cpp:535
msgctxt "GfxWaterMode"
msgid "Basic (fastest)"
msgstr "基本（最快）"

#: Application.cpp:536
msgctxt "GfxWaterMode"
msgid "Reflection"
msgstr "射"

#: Application.cpp:537
msgctxt "GfxWaterMode"
msgid "Reflection + refraction (speed optimized)"
msgstr "反射+折射（速度优化）"

#: Application.cpp:538
msgctxt "GfxWaterMode"
msgid "Reflection + refraction (quality optimized)"
msgstr "反射+折射（速度优化）"

#: Application.cpp:539
msgctxt "GfxWaterMode"
msgid "HydraX"
msgstr "Hydrax"

#: Application.cpp:548
msgctxt "GfxExtCamMode"
msgid "None"
msgstr "无"

#: Application.cpp:549
msgctxt "GfxExtCamMode"
msgid "Static"
msgstr "靜態"

#: Application.cpp:550
msgctxt "GfxExtCamMode"
msgid "Pitching"
msgstr "解放党"

#: Application.cpp:559
msgctxt "IoInputGrabMode"
msgid "None"
msgstr "无"

#: Application.cpp:560
msgctxt "IoInputGrabMode"
msgid "All"
msgstr "都"

#: Application.cpp:561
msgctxt "IoInputGrabMode"
msgid "Dynamic"
msgstr "动态"

#: Application.cpp:570
#, fuzzy
#| msgctxt "GfxFlaresMode"
#| msgid "None (fastest)"
msgctxt "EfxReverbEngine"
msgid "None (no reverb, fastest)"
msgstr "无（最快）"

#: Application.cpp:571
msgctxt "EfxReverbEngine"
msgid "REVERB"
msgstr ""

#: Application.cpp:572
msgctxt "EfxReverbEngine"
msgid "EAXREVERB (more realistic effects, slower)"
msgstr ""

#: Application.cpp:581
msgctxt "SimResetMode"
msgid "Hard"
msgstr ""

#: Application.cpp:582
msgctxt "SimResetMode"
msgid "Soft"
msgstr ""

#: Application.cpp:591
msgctxt "UiPreset"
msgid "Novice"
msgstr ""

#: Application.cpp:592
msgctxt "UiPreset"
msgid "Regular"
msgstr ""

#: Application.cpp:593
msgctxt "UiPreset"
msgid "Expert"
msgstr ""

#: Application.cpp:594
msgctxt "UiPreset"
msgid "Minimallist"
msgstr ""

#: GameContext.cpp:120
msgid "Terrain not found: "
msgstr "未找到地形： "

#: GameContext.cpp:122 GameContext.cpp:145
msgid "Terrain loading error"
msgstr "地形加载错误"

#: GameContext.cpp:405
#, c++-format
msgctxt "GameContext"
msgid "Cannot reload '{}' ({}) - the associated modcache entry was deleted."
msgstr ""

#: GameContext.cpp:672
msgid "Please clear the place first"
msgstr "请先清除该地点"

#: GameContext.cpp:776
#, c++-format
msgid "Default skin '{}' for actor '{}' not found!"
msgstr ""

#: GameContext.cpp:1054
msgid "Enabled hard reset mode"
msgstr "已启用硬重置模式"

#: GameContext.cpp:1054
msgid "Enabled soft reset mode"
msgstr "启用软复位模式"

#: GameContext.cpp:1288
msgid "Time set to "
msgstr "时间设置为 "

#: GameContext.cpp:1480
msgid "No rescue truck found!"
msgstr "没有发现救援卡车！"

#: GameContext.cpp:1557
msgid "forwardcommands enabled"
msgstr "已启用前进命令"

#: GameContext.cpp:1561
msgid "forwardcommands disabled"
msgstr "已禁用前进命令"

#: GameContext.cpp:1570
msgid "importcommands enabled"
msgstr "导入命令已启用"

#: GameContext.cpp:1574
msgid "importcommands disabled"
msgstr "导入命令已禁用"

#: gameplay/ChatSystem.cpp:64
msgid " [whispered] "
msgstr " [低声说] "

#: gameplay/Engine.cpp:1489
#, c++-format
msgid "Range cycled (current: {}/available: {})"
msgstr ""

#: gameplay/Engine.cpp:1498
msgid "Low range selected"
msgstr "低范围选择"

#: gameplay/Engine.cpp:1501
msgid "Mid range selected"
msgstr "选择中档"

#: gameplay/Engine.cpp:1504
msgid "High range selected"
msgstr "高范围选择"

#: gameplay/Landusemap.cpp:101
msgid "Error while loading landuse config"
msgstr "加载土地使用配置时出错"

#: gfx/camera/CameraManager.cpp:311
msgid "FOV: Limit reached"
msgstr "视场角：已达到限制"

#: gfx/camera/CameraManager.cpp:323
msgid "FOV: "
msgstr "视场角： "

#: gfx/camera/CameraManager.cpp:393
msgid "Free camera"
msgstr "免费相机"

#: gfx/camera/CameraManager.cpp:398
msgid "Fixed camera"
msgstr "固定摄像机"

#: gfx/camera/CameraManager.cpp:885
msgid "Limited camera movement enabled"
msgstr "启用了有限的相机移动"

#: gfx/camera/CameraManager.cpp:889
msgid "Limited camera movement disabled"
msgstr "已禁用有限的相机移动"

#: gfx/camera/CameraManager.cpp:1177
msgid "Auto tracking enabled"
msgstr "启用自动跟踪"

#: gfx/camera/CameraManager.cpp:1181
msgid "Auto tracking disabled"
msgstr "自动跟踪已禁用"

#: gui/GUIUtils.cpp:543
msgid "Hold to confirm"
msgstr ""

#: gui/OverlayWrapper.cpp:427
msgid "Current FPS: "
msgstr "当前转数快： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:428
msgid "Average FPS: "
msgstr "平均转数快： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:429
msgid "Best FPS: "
msgstr "最好FPS： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:430
msgid "Worst FPS: "
msgstr "最差转数快： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:431
msgid "Triangle Count: "
msgstr "三角形计数： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:458
msgid "Textures: "
msgstr "纹理： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:460
msgid "Compositors: "
msgstr "作曲家： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:462
msgid "Fonts: "
msgstr "来源： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:464
msgid "GPU Program: "
msgstr "GPU 程序： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:466
msgid "HL GPU Program: "
msgstr "HL GPU 程序： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:468 gui/OverlayWrapper.cpp:474
msgid "Materials: "
msgstr "材料： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:470
msgid "Meshes: "
msgstr "网 格： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:472
msgid "Skeletons: "
msgstr "骨骼： "

#: gui/OverlayWrapper.cpp:481
msgid "Memory (Ogre): "
msgstr "内存（食人魔）： "

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:24
msgctxt "AngelScript"
msgid "Scales the truck"
msgstr "再大小卡车"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:25
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the name of the truck"
msgstr "卡车名字"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:26
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the name of the truck file"
msgstr "获取卡车文件的名称"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:27
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the name of the loaded section for a truck"
msgstr "获取卡车装载部分的名称"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:28
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the type of the truck"
msgstr "获取卡车的类型"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:29
msgctxt "AngelScript"
msgid "Resets the truck"
msgstr "重置卡车"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:30
msgctxt "AngelScript"
msgid "Toggles the parking brake"
msgstr "切换驻车制动器"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:31
msgctxt "AngelScript"
msgid "Toggles the tracktion control"
msgstr "切换跟踪控制"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:32
msgctxt "AngelScript"
msgid "Toggles the anti-lock brakes"
msgstr "切换防固定制动器"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:33
msgctxt "AngelScript"
msgid "Toggles the beacons"
msgstr "切换信标"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:34
msgctxt "AngelScript"
msgid "Toggles the custom particles"
msgstr "切换自定义粒子"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:35
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the total amount of nodes of the truck"
msgstr "获取卡车的节点总数"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:36
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the total mass of the truck"
msgstr "将负载绑在卡车上"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:37
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the total amount of nodes of the wheels of the truck"
msgstr "获取卡车的节点总数"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:38
msgctxt "AngelScript"
msgid "Sets the mass of the truck"
msgstr "设置卡车的重量"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:39
msgctxt "AngelScript"
msgid "Returns true if the brake light is enabled"
msgstr "如果启用制动灯，则返回 真的"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:40
msgctxt "AngelScript"
msgid "Returns true if the custom light with the number is enabled"
msgstr "如果启用了带有数字的自定义指示灯，则返回 真的"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:41
msgctxt "AngelScript"
msgid "Enables or disables the custom light"
msgstr "启用或禁用物理场"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:42
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the mode of the beacon"
msgstr "获取信标的模式"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:43
msgctxt "AngelScript"
msgid "Sets the blinking type"
msgstr "设置闪烁类型"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:44
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the blinking type"
msgstr "设置闪烁类型"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:45
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the custom particles mode"
msgstr "[使用自定义粒子]"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:46
msgctxt "AngelScript"
msgid "Returns true if the reverse lights are enabled"
msgstr "如果启用了倒车灯，则返回 真的"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:47
msgctxt "AngelScript"
msgid "Returns the angle in which the truck is heading"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:48
msgctxt "AngelScript"
msgid "Returns true if a hook of this truck is locked"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:49
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the current wheel speed of the vehicle"
msgstr "获取车辆轮胎速度"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:50
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the current speed of the vehicle"
msgstr "获取车辆当前空速"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:51
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the G-forces that this truck is currently experiencing"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:52
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "save the currently loaded terrain to a mesh file"
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the current rotation of the vehicle"
msgstr "将当前加载的地形保存到网格文件中"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:53
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the current position of the vehicle"
msgstr "获取车辆的当前位置"

#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:54
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "reset the camera position"
msgctxt "AngelScript"
msgid "Gets the node position"
msgstr "重置相机位置"

# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Translators:
# Elizabeth Sherrock <lizzyd710@gmail.com>, 2021.
# 404 <212174808@qq.com>, 2022.
#: gui/panels/GUI_AngelScriptExamples.cpp:65
msgctxt "Console"
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Rigs of Rods\n"
"Report-Msgid-Bugs-To:\n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-05 16:27+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2022-02-19 15:08+0000\n"
"Last-Translator: 404 <212174808@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"rigs-of-rods/game/zh_Hans/>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.11-dev"

#: gui/panels/GUI_CollisionsDebug.cpp:49
#, fuzzy
#| msgctxt "FrictionSettings"
#| msgid "Static friction coef"
msgctxt "About"
msgid "Static collision debug"
msgstr "静摩擦系数"

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:249
msgctxt "Console"
msgid "By area:"
msgstr "按地区："

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:250
msgctxt "Console"
msgid "Logfile echo"
msgstr "日志文件回显"

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:251
msgctxt "Console"
msgid "Scripting"
msgstr "脚本"

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:252
msgctxt "Console"
msgid "Actors"
msgstr "演员"

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:253
msgctxt "Console"
msgid "Terrain"
msgstr "地形"

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:256
msgctxt "Console"
msgid "By level:"
msgstr "按级别："

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:257
msgctxt "Console"
msgid "Notices"
msgstr "通知"

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:258
msgctxt "Console"
msgid "Warnings"
msgstr "警告"

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:259
msgctxt "Console"
msgid "Errors"
msgstr "错误"

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:260
msgctxt "Console"
msgid "Net chat"
msgstr "网络聊天"

#: gui/panels/GUI_ConsoleView.cpp:261 gui/panels/GUI_ConsoleWindow.cpp:55
msgctxt "Console"
msgid "Commands"
msgstr "控制鍵"

#: gui/panels/GUI_ConsoleWindow.cpp:50
msgctxt "Console"
msgid "Filter options"
msgstr "过滤器选项"

#: gui/panels/GUI_ConsoleWindow.cpp:81
#, fuzzy
#| msgctxt "Console"
#| msgid "Scripting"
msgctxt "Console"
msgid "AngelScript"
msgstr "脚本"

#. reset to auto-fit
#: gui/panels/GUI_ConsoleWindow.cpp:96
#, fuzzy
#| msgctxt "Console"
#| msgid "Scripting"
msgctxt "Console"
msgid "Script Monitor"
msgstr "脚本"

#: gui/panels/GUI_ConsoleWindow.cpp:114
msgctxt "Console"
msgid "Command"
msgstr "控制鍵"

#: gui/panels/GUI_FlexbodyDebug.cpp:45
msgctxt "FlexbodyDebug"
msgid "Flexbody/Prop debug"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_FlexbodyDebug.cpp:50
msgctxt "FlexbodyDebug"
msgid "You are on foot."
msgstr "正在行走。"

#: gui/panels/GUI_FlexbodyDebug.cpp:58
msgctxt "FlexbodyDebug"
msgid "This vehicle has no flexbodies or props."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_FlexbodyDebug.cpp:63
msgctxt "FlexbodyDebug"
msgid "Select element"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:47
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Friction Settings"
msgstr "摩擦设置"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:49
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Current active Ground: "
msgstr "当前活动接地： "

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:56
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "selected Ground Type:"
msgstr "所选地面类型："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:62
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Solid ground settings"
msgstr "坚实的地面设置"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:64
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Solid ground level:"
msgstr "坚实的地面："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:65
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Solid ground level"
msgstr "坚实的地面"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:65
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"With this you can define how deep the solid ground is. If it is 0 then the "
"surface will be solid. If it is 0.1 then you'll have 10 cm of fluid on top "
"of solid ground. If it is 100 then the solid ground will be way deep (100m), "
"with fluid on top."
msgstr ""
"有了这个，你可以定义坚实的地面有多深。如果为 0，则表面将是实心的。如果它是"
"0.1，那么你将有10厘米的流体在固体地面上。如果是100，那么固体地面将很深（100"
"米），顶部有液体。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:67
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Strength:"
msgstr "强度："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:68
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Strength"
msgstr "强度"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:68
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"This parameter raises or diminishes surface friction in a generic way. It is "
"here so as to be able to do quick calibrations of friction. Start with "
"having this to 1.0 and after tuning the rest of the surface variables, come "
"back and play with this."
msgstr ""
"此参数以一般方式提高或减少表面摩擦。它在这里是为了能够对摩擦进行快速校准。首"
"先将此值设置为 1.0，在调整其余表面变量后，返回并使用它。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:70
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Static friction coef:"
msgstr "静摩擦系数："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:71
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Static friction coef"
msgstr "静摩擦系数"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:71
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"Static friction keeps you in the same place when you are stopped on a hill. "
"In the real world this friction is always bigger than dynamic friction "
"(sliding friction). Start with 0.5 and work from there. It is better to try "
"to find some experimentally validated values for this and the rest of "
"surface friction variables in the net, and then to fine tune via strength."
msgstr ""
"当您在山上停车时，静电摩擦力使您保持在同一位置。在现实世界中，这种摩擦力总是"
"大于动态摩擦力（滑动摩擦力）。从 0.5 开始，然后从那里开始工作。最好尝试为该值"
"和净表中的其他表面摩擦变量找到一些经过实验验证的值，然后通过强度进行微调。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:73
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Adhesion velocity:"
msgstr "粘合速度："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:74
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Adhesion velocity"
msgstr "粘合速度"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:74
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"Below this value static friction laws apply, above it dynamic friction laws "
"apply. Value should be small, in the range of 0.1-0.4 . This velocity "
"threshold is also used by fluid dynamics so you should always define it. "
"NEVER set it to 0."
msgstr ""
"低于此值的静态摩擦定律适用，高于此值的动态摩擦定律适用。值应较小，在 0.1-0.4 "
"的范围内。流体动力学也使用此速度阈值，因此应始终对其进行定义。切勿将其设置为 "
"0。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:76
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Dynamic friction coef:"
msgstr "动态摩擦系数："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:77
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Dynamic friction coef"
msgstr "动态摩擦系数"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:77
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"Or sliding friction coef. It should be smaller than static friction coef. "
"This parameter defines how much friction you'll have when sliding. Try to "
"find some values for it from the net."
msgstr ""
"或滑动摩擦系数。它应该比静态摩擦系数小。此参数定义滑动时将产生的摩擦力。尝试"
"从网络中找到它的一些值。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:79
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Hydrodynamic friction coef:"
msgstr "流体动压摩擦系数："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:80
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Hydrodynamic friction coef"
msgstr "流体动压摩擦系数"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:80
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"This friction defines the added friction that you'll feel from a surface "
"that has a little film of fluid on it. It is kind of redundant with all the "
"fluid physics below, but it is here so as for experimentally validated "
"values from the net to be usable. If you decide that you'll simulate the "
"film of fluid with the more complex fluid physics below, then just set this "
"to 0."
msgstr ""
"这种摩擦力定义了你从表面上有一小层液体的表面上感觉到的额外摩擦力。它与下面的"
"所有流体物理场有点冗余，但它在这里是为了使来自网络的实验验证值可用。如果您决"
"定使用下面更复杂的流体物理来模拟流体胶片，则只需将其设置为 0 即可。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:82
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Stribeck velocity:"
msgstr "斯特里贝克速度："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:83
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Stribeck velocity"
msgstr "斯特里贝克速度"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:83
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"You'll either find stribeck velocity in the net, or the inverse (1/stribeck "
"velocity) of it described as 'stribeck coef'. It defines the shape of the "
"dynamic friction curve. Lets leave it at that. Just find some nice values "
"for it from the net."
msgstr ""
"你要么在网络中找到斯特里贝克速度，要么在网络中发现它的逆（1/斯特里贝克速度）"
"被描述为\"斯特里贝克速度\"。它定义了动态摩擦曲线的形状。让我们把它留在那里。"
"只需从网络中找到一些不错的值即可。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:85
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "alpha:"
msgstr "阿尔法："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:86
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Alpha"
msgstr "阿尔法"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:86
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Its usual value is 2. But you can try others."
msgstr "其通常的值为 2。但你可以尝试其他方法。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:88
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Fluid Settings"
msgstr "流体设置"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:90
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Flow behavior index:"
msgstr "流行为指数："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:91
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Flow behavior index"
msgstr "流行为指数"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:91
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"If it is 1.0 then the fluid will behave like water. The lower you get from "
"1.0, the more like mud the fluid will behave, meaning that for small "
"velocities the fluid will resist motion and for large velocities the fluid "
"will not resist so much. The higher you get from 1.0 the more like sand the "
"fluid will behave. The bigger the velocity, the bigger the resistance of the "
"fluid (try to hit sand hard it'll feel like stone)."
msgstr ""
"如果它是1.0，那么流体将表现得像水一样。从1.0开始越低，流体的行为就越像泥浆，"
"这意味着对于小速度，流体将抵抗运动，对于大速度，流体不会抵抗那么多。从1.0得到"
"的越高，流体的行为就越像沙子。速度越大，流体的阻力就越大（尝试用力撞击沙子，"
"它会感觉像石头一样）。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:93
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Flow consistency:"
msgstr "流量一致性："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:94
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Flow consistency"
msgstr "流量一致性"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:94
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"Think of it as default fluid resistance. Behavior index above changes it at "
"real time. Useful values in practice are quite large."
msgstr ""
"将其视为默认的流体阻力。上面的行为索引会实时更改它。在实践中，有用的值相当"
"大。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:96
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Fluid density:"
msgstr "流体密度："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:97
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Fluid density"
msgstr "流体密度"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:97
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"In mud (or sand) the resistance of the fluid described by the parameters "
"above will stop you and so keep you from sinking. But for substances like "
"water it isn't the drag that stops you from sinking. Its buoyancy. This "
"parameter is here so as to keep you from sinking when you wish to simulate "
"fluids with low drag (resistance). For fluids like mud or sand you can put "
"it at 0, but it is best to keep it at some minimum value. For fluids with "
"behavior index >=1 it will behave like you are in water. For fluids with "
"behavior index <1 it'll behave like you are in mud."
msgstr ""
"在泥浆（或沙子）中，上述参数所描述的流体的阻力将阻止您，从而防止您下沉。但对"
"于像水这样的物质来说，它不是阻止你下沉的阻力。它的浮力。此参数在此处是为了防"
"止您在希望模拟低阻力（阻力）流体时下沉。对于泥浆或沙子等流体，您可以将其设置"
"为0，但最好将其保持在某个最小值。对于行为指数为>=1的流体，它的行为就像在水中"
"一样。对于行为指数为<1的流体，它的行为就像你在泥泞中一样。"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:99
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Drag anisotropy:"
msgstr "拖动各向异性："

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:100
msgctxt "FrictionSettings"
msgid "Drag anisotropy"
msgstr "拖动各向异性"

#: gui/panels/GUI_FrictionSettings.cpp:100
msgctxt "FrictionSettings"
msgid ""
"This parameter is for making it easier(cheating) to get out from mud. To get "
"stuck in real mud isn't fun at all, so this makes the mud push up. Ranges in "
"this parameter are from 0 to 1 . If you set it at 1 then you'll get real "
"mud. For values from 0 to 1, the behavior goes from real mud to easy mud "
"depending on this parameter and the value of Adhesion velocity. For velocity "
"0 real mud it is. For velocity >= adhesion velocity easy mud it is."
msgstr ""
"此参数用于使从泥泞中更容易（作弊）出来。被困在真正的泥泞中一点也不好玩，所以"
"这会使泥浆向上推。此参数中的范围是从 0 到 1 。如果你把它设置为1，那么你会得到"
"真正的泥浆。对于从 0 到 1 的值，行为从实际泥浆变为易泥浆，具体取决于此参数和"
"粘附速度值。对于速度 0 真正的泥浆，它是。对于速度>=粘附速度容易泥浆它是。"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:47
msgctxt "About"
msgid "About Rigs of Rods"
msgstr "关于钻杆"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:49
msgctxt "About"
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:53
msgctxt "About"
msgid "Network protocol"
msgstr "网络协议"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:57
msgctxt "About"
msgid "Build time"
msgstr "构建时间"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:63
msgctxt "About"
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:68
msgctxt "About"
msgid "Current Developers"
msgstr "当前开发人员"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:73
msgctxt "About"
msgid "Server Contributors"
msgstr "服务器参与者"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:81
msgctxt "About"
msgid "Code Contributors"
msgstr "代码贡献者"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:108
msgctxt "About"
msgid "Core Content Contributors"
msgstr "核心内容贡献者"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:114
msgctxt "About"
msgid "Mod Contributors"
msgstr "模组贡献者"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:118
msgctxt "About"
msgid "Testers"
msgstr "测试"

#: gui/panels/GUI_GameAbout.cpp:122
msgctxt "About"
msgid "Used Libs"
msgstr "二手库"

#: gui/panels/GUI_GameChatBox.cpp:79
#, c++-format
msgctxt "ChatBox"
msgid "Press {} to spawn a vehicle"
msgstr "按 {} 生成车辆"

#: gui/panels/GUI_GameChatBox.cpp:145
msgctxt "ChatBox"
msgid "Chat history (use mouse wheel to scroll)"
msgstr "聊天记录（使用鼠标滚轮滚动）"

#: gui/panels/GUI_GameChatBox.cpp:146
msgctxt "ChatBox"
msgid "Message"
msgstr "消息"

#: gui/panels/GUI_GameChatBox.cpp:198
#, c++-format
msgctxt "ChatBox"
msgid "Whisper message not sent, unknown username: {}"
msgstr "未发送耳语消息，用户名未知：{}"

#: gui/panels/GUI_GameChatBox.cpp:205
msgctxt "ChatBox"
msgid "usage: /whisper username message"
msgstr "用法：/耳语用户名消息"

#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:65
msgctxt "GameControls"
msgid "Press a new key"
msgstr "按新键"

#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:74
msgctxt "GameControls"
msgid "EXPL"
msgstr "开普勒"

#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:83
msgctxt "GameControls"
msgid ""
"With EXPL tag, only exactly matching key combos will be triggered.\n"
"Without it, partial matches will trigger, too."
msgstr ""
"使用 EXPL 标签时，只会触发完全匹配的键组合。\n"
"没有它，部分匹配也会触发。"

#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:87
msgctxt "GameControls"
msgid ""
"Example: Pressing CTRL+F1 will trigger COMMANDS_03 and COMMANDS_01\n"
"but not COMMANDS_02 which has EXPL tag."
msgstr ""
"示例：按 Ctrl+F1 将触发COMMANDS_03和COMMANDS_01\n"
"但不会触发具有 EXPL 标记COMMANDS_02。"

#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:108
msgctxt "GameControls"
msgid "Game Controls"
msgstr "游戏控制"

#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:116
msgctxt "GameControls"
msgid "Save changes"
msgstr "保存更改"

#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:121
msgctxt "GameControls"
msgid "Reset changes"
msgstr "重置更改"

#. Device type selector
#. - General BeginCombo() API, you have full control over your selection data and display type.
#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:235
msgctxt "GameSettings"
msgid "EventType"
msgstr "事件类型"

#. Buttons
#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:280
msgctxt "GameSettings"
msgid "OK"
msgstr "还行"

#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:285
msgctxt "GameSettings"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: gui/panels/GUI_GameControls.cpp:290
msgctxt "GameSettings"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:115
msgctxt "MainMenu"
msgid "Single player"
msgstr "单人游戏"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:125 gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:134
msgctxt "MainMenu"
msgid "Resume game"
msgstr "恢复游戏"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:143
msgctxt "MainMenu"
msgid "Multiplayer"
msgstr "多人游戏"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:149 gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:175
msgctxt "MainMenu"
msgid "Repository"
msgstr "存储库"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:155
msgctxt "MainMenu"
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:161 gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:181
msgctxt "MainMenu"
msgid "Controls"
msgstr "控制"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:167
msgctxt "MainMenu"
msgid "About"
msgstr "大约"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:187
msgid "Return to menu"
msgstr "返回菜单"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:198
msgctxt "MainMenu"
msgid "Exit game"
msgstr "离开游戏"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:236 gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:264
msgctxt "MainMenu"
msgid "Game version"
msgstr "游戏版本"

#. needed to align with VersionBox
#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:237 gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:265
msgctxt "MainMenu"
msgid "Net. protocol"
msgstr "网。协议"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:250
msgctxt "MainMenu"
msgid "Version box"
msgstr "版本框"

#. needed to align with VersionBox
#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:266
msgctxt "MainMenu"
msgid "Cache updated"
msgstr "缓存已更新"

#: gui/panels/GUI_GameMainMenu.cpp:279
msgctxt "MainMenu"
msgid "Notice box"
msgstr "通知框"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:48
msgctxt "GameSettings"
msgid "Game settings"
msgstr "游戏设置"

#. Combobox for selecting the Render System
#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:56 gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:154
msgctxt "GameSettings"
msgid "Render System"
msgstr "渲染系统"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:63
msgctxt "GameSettings"
msgid "General"
msgstr "常规"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:70
msgctxt "GameSettings"
msgid "Gameplay"
msgstr "游戏玩法"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:77
msgctxt "GameSettings"
msgid "UI"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:84
msgctxt "GameSettings"
msgid "Graphics"
msgstr "图形"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:91
msgctxt "GameSettings"
msgid "Audio"
msgstr "音频"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:98
msgctxt "GameSettings"
msgid "Controls"
msgstr "控制"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:105
msgctxt "GameSettings"
msgid "Diagnostic"
msgstr "诊断"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:127
msgctxt "GameSettings"
msgid "Render system (changes require a restart)"
msgstr "渲染系统（更改需要重新启动）"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:131
msgctxt "GameSettings"
msgid "You must restart the game to make changes effective."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:204
msgctxt "GameSettings"
msgid "Application settings"
msgstr "应用程序设置"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:216
msgctxt "GameSettings"
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:247
msgctxt "GameSettings"
msgid "Country"
msgstr "国家"

#. Hardcoded; TODO: list available formats.
#. Screenshot format: Can be png or jpg
#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:256
msgctxt "GameSettings"
msgid "Screenshot format"
msgstr "屏幕截图格式"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:262
msgctxt "GameSettings"
msgid "Extra mod path"
msgstr "额外的模组路径"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:264
msgctxt "GameSettings"
msgid "Skip main menu"
msgstr "跳过主菜单"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:265
msgctxt "GameSettings"
msgid "Async physics"
msgstr "异步物理"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:266
msgctxt "GameSettings"
msgid "Disable online api"
msgstr "禁用在线 API"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:268
msgctxt "GameSettings"
msgid "Update cache"
msgstr "更新缓存"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:278
msgctxt "GameSettings"
msgid "Simulation settings"
msgstr "模拟设置"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:280
msgctxt "GameSettings"
msgid "Gearbox mode"
msgstr "变速箱模式"

#. DrawGCheckbox(App::gfx_flexbody_cache,     "Enable flexbody cache");
#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:285
msgctxt "GameSettings"
msgid "Engines spawn running"
msgstr "引擎生成正在运行"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:287
msgctxt "GameSettings"
msgid "Replay mode"
msgstr "重播模式"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:290
msgctxt "GameSettings"
msgid "Replay length"
msgstr "回放长度"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:291
msgctxt "GameSettings"
msgid "Replay stepping"
msgstr "重播步进"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:294
msgctxt "GameSettings"
msgid "Realistic forward commands"
msgstr "逼真的转发命令"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:296
msgctxt "GameSettings"
msgid "Enable races"
msgstr "启用比赛"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:298
msgctxt "GameSettings"
msgid "No intra truck collisions"
msgstr "无卡车内碰撞"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:299
msgctxt "GameSettings"
msgid "No inter truck collisions"
msgstr "无卡车间碰撞"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:301
msgctxt "GameSettings"
msgid "Discord Rich Presence"
msgstr "不和谐丰富的存在"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:303
msgctxt "GameSettings"
msgid "Show confirm. UI dialog for quickload"
msgstr "显示确认。用于快速加载的 UI 对话框"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:305
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Enable particle gfx"
msgctxt "GameSettings"
msgid "Enable vehicle tuning"
msgstr "启用粒子 gfx"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:311
msgctxt "GameSettings"
msgid "Audio settings"
msgstr "音频设置"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:327
msgctxt "GameSettings"
msgid "Audio device"
msgstr "音频设备"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:332
msgctxt "GameSettings"
msgid "Creak sound"
msgstr "吱吱声"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:333
msgctxt "GameSettings"
msgid "Enable advanced sound effects via OpenAL EFX"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:337
msgctxt "GameSettings"
msgid "OpenAL Reverb engine"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:338
msgctxt "GameSettings"
msgid "Sound obstruction"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:341
msgctxt "GameSettings"
msgid "Force obstruction inside vehicles"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:343
msgctxt "GameSettings"
msgid "Sound occlusion"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:344
msgctxt "GameSettings"
msgid "Directed sounds (exhausts etc.)"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:347
msgctxt "GameSettings"
msgid "Early reflections panning (experimental)"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:350
msgctxt "GameSettings"
msgid "Engine exerts automatic control over environmental audio"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:354
msgctxt "GameSettings"
msgid "Default EFX Reverb Preset"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:355
msgctxt "GameSettings"
msgid "Force EFX Reverb Preset"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:359
msgctxt "GameSettings"
msgid "Main menu music"
msgstr "主菜单音乐"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:360
msgctxt "GameSettings"
msgid "Master volume"
msgstr "主卷"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:361
msgctxt "GameSettings"
msgid "Doppler factor"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:367
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Game settings"
msgctxt "GameSettings"
msgid "UI settings"
msgstr "游戏设置"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:371
#, fuzzy
#| msgctxt "MultiplayerSelector"
#| msgid "Default server password"
msgctxt "GameSettings"
msgid "Default truck dashboard"
msgstr "默认服务器密码"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:372
#, fuzzy
#| msgctxt "MultiplayerSelector"
#| msgid "Default server password"
msgctxt "GameSettings"
msgid "Default boat dashboard"
msgstr "默认服务器密码"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:374
msgctxt "GameSettings"
msgid "Imperial units"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:376
msgctxt "GameSettings"
msgid "Show controls in live repair box"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:378
msgctxt "GameSettings"
msgid "Show vehicle buttons menu"
msgstr "显示车辆菜单"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:380
msgctxt "GameSettings"
msgid "Always show full size help image"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:383
msgctxt "GameSettings"
msgid "Overview map icons"
msgstr "总览图图标"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:386
msgctxt "GameSettings"
msgid "Declutter overview map"
msgstr "整理总览图"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:393
msgctxt "GameSettings"
msgid "Video settings"
msgstr "视频设置"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:395
msgctxt "GameSettings"
msgid "Light sources"
msgstr "光源"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:398
msgctxt "GameSettings"
msgid "Shadow type (requires restart)"
msgstr "阴影类型（需要重新启动）"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:403
msgctxt "GameSettings"
msgid "Shadow optimizations"
msgstr "影子优化"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:406
msgctxt "GameSettings"
msgid "Shadow quality"
msgstr "阴影质量"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:410
msgctxt "GameSettings"
msgid "Sky gfx"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:415
msgctxt "GameSettings"
msgid "Sight range (meters)"
msgstr "瞄准范围（米）"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:418
msgctxt "GameSettings"
msgid "Texture filtering"
msgstr "纹理过滤"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:425
msgctxt "GameSettings"
msgid "Anisotropy"
msgstr "各向异性"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:431
msgctxt "GameSettings"
msgid "Vegetation density"
msgstr "植被密度"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:434
msgctxt "GameSettings"
msgid "Water gfx"
msgstr "水"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:437
msgctxt "GameSettings"
msgid "FPS limit"
msgstr "转数快限制"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:439
msgctxt "GameSettings"
msgid "Enable particle gfx"
msgstr "启用粒子 gfx"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:440
msgctxt "GameSettings"
msgid "Enable skidmarks"
msgstr "启用滑行标记"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:442
msgctxt "GameSettings"
msgid "Enable automatic mesh LOD generator (Increases loading times)"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:444
msgctxt "GameSettings"
msgid "Realtime reflections"
msgstr "实时反射"

#. Width includes [+/-] buttons
#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:448
msgctxt "GameSettings"
msgid "Realtime refl. update rate"
msgstr "实时刷新率"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:452
msgctxt "GameSettings"
msgid "Render video cameras"
msgstr "渲染摄像机"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:453
msgctxt "GameSettings"
msgid "Waves on water"
msgstr "水面上的波浪"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:454
msgctxt "GameSettings"
msgid "Use alternate vehicle materials"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:459
msgctxt "GameSettings"
msgid "Static camera height (meters)"
msgstr "静态摄像机高度（米）"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:460
msgctxt "GameSettings"
msgid "Exterior field of view"
msgstr "外部视野"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:461
msgctxt "GameSettings"
msgid "Interior field of view"
msgstr "内部视野"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:466
msgctxt "GameSettings"
msgid "Diagnostic options"
msgstr "诊断选项"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:467
msgctxt "GameSettings"
msgid ""
"These settings are for advanced users only, you should only change these if "
"you know what you're doing"
msgstr "这些设置仅适用于高级用户，只有在您知道自己在做什么时才应更改这些设置"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:469
msgctxt "GameSettings"
msgid "Preselected terrain"
msgstr "预选地形"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:470
msgctxt "GameSettings"
msgid "Preselected vehicle"
msgstr "预选车辆"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:471
msgctxt "GameSettings"
msgid "Presel. veh. config"
msgstr "预选。呵呵。配置"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:472
msgctxt "GameSettings"
msgid "Enter preselected vehicle"
msgstr "输入预选车辆"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:473
msgctxt "GameSettings"
msgid "Auto actor spawner report"
msgstr "自动演员生成器报告"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:474
msgctxt "GameSettings"
msgid "Log node import (spawn)"
msgstr "日志节点导入（生成）"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:475
msgctxt "GameSettings"
msgid "Log node stats (spawn)"
msgstr "日志节点统计信息（生成）"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:476
msgctxt "GameSettings"
msgid "Debug camera (rails)"
msgstr "调试相机（导轨）"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:477
msgctxt "GameSettings"
msgid "Debug actor mass"
msgstr "调试执行组件质量"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:478
msgctxt "GameSettings"
msgid "Debug realtime reflections"
msgstr "调试实时反射"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:479
msgctxt "GameSettings"
msgid "Debug videocameras"
msgstr "调试摄像机"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:480
msgctxt "GameSettings"
msgid "Debug textures"
msgstr "调试纹理"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:481
msgctxt "GameSettings"
msgid "Hide broken beams"
msgstr "隐藏断梁"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:482
msgctxt "GameSettings"
msgid "Hide wheel info"
msgstr "隐藏滚轮信息"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:483
msgctxt "GameSettings"
msgid "Hide wheels"
msgstr "隐藏轮子"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:484
msgctxt "GameSettings"
msgid "Hide nodes"
msgstr "隐藏节点"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:485
msgctxt "GameSettings"
msgid "Echo log to console"
msgstr "将日志回显到控制台"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:486
msgctxt "GameSettings"
msgid "Log beam breaking"
msgstr "原木梁断裂"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:487
msgctxt "GameSettings"
msgid "Log beam deforming"
msgstr "原木梁变形"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:488
msgctxt "GameSettings"
msgid "Log beam triggers"
msgstr "对数光束触发器"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:489
msgctxt "GameSettings"
msgid "Allow game window resizing"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:490
msgctxt "GameSettings"
msgid "Enable MyGUI.log (needs restart)"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:491
msgctxt "GameSettings"
msgid "Rebuild cache"
msgstr "重建缓存"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:501
msgctxt "GameSettings"
msgid "Controller options"
msgstr "控制器选项"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:504
msgctxt "GameSettings"
msgid "Input grab mode"
msgstr "输入抓取模式"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:511
msgctxt "GameSettings"
msgid "Restarting input subsystem, please wait..."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:514
msgctxt "GameSettings"
msgid "Analog Input Smoothing"
msgstr "模拟输入平滑"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:515
msgctxt "GameSettings"
msgid "Analog Input Sensitivity"
msgstr "模拟输入灵敏度"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:516
msgctxt "GameSettings"
msgid "Blinker Lock Range"
msgstr "闪光灯锁定范围"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:518
msgctxt "GameSettings"
msgid "Use arcade controls"
msgstr "使用街机控件"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:519
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Render video cameras"
msgctxt "GameSettings"
msgid "Invert orbit camera"
msgstr "渲染摄像机"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:521
msgctxt "GameSettings"
msgid "Enable ForceFeedback"
msgstr "启用强制反馈"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:525
msgctxt "GameSettings"
msgid "FFB camera gain"
msgstr "FFB相机增益"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:526
msgctxt "GameSettings"
msgid "FFB center gain"
msgstr "FFB 中心增益"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:527
msgctxt "GameSettings"
msgid "FFB master gain"
msgstr "FFB 主增益"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:528
msgctxt "GameSettings"
msgid "FFB stress gain"
msgstr "FFB 应力增益"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:532
msgctxt "GameSettings"
msgid "Enable OutGauge protocol"
msgstr "启用出量程协议"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:535
msgctxt "GameSettings"
msgid "OutGauge IP"
msgstr "出量 IP"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:537
msgctxt "GameSettings"
msgid "OutGauge port"
msgstr "出程端口"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:538
msgctxt "GameSettings"
msgid "OutGauge ID"
msgstr "出量程 ID"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:539
msgctxt "GameSettings"
msgid "OutGauge delay"
msgstr "出量程延迟"

#: gui/panels/GUI_GameSettings.cpp:656
msgctxt "TopMenubar"
msgid "UI Preset"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_LoadingWindow.cpp:76
msgctxt "LoadingWindow"
msgid "Joining"
msgstr "加入"

#: gui/panels/GUI_LoadingWindow.cpp:99
msgctxt "LoadingWindow"
msgid "Please wait"
msgstr "请稍候"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:96
msgctxt "MainSelector"
msgid "Loader"
msgstr "装载 机"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:305
msgctxt "MainSelector"
msgid "Author(s): "
msgstr "作者： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:309
msgctxt "MainSelector"
msgid "Version: "
msgstr "版本： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:312
msgctxt "MainSelector"
msgid "Wheels: "
msgstr "车轮： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:318
msgctxt "MainSelector"
msgid "Mass: "
msgstr "质量： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:327
msgctxt "MainSelector"
msgid "Load Mass: "
msgstr "负载质量： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:331
msgctxt "MainSelector"
msgid "Nodes: "
msgstr "节点： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:332
msgctxt "MainSelector"
msgid "Beams: "
msgstr "梁： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:333
msgctxt "MainSelector"
msgid "Shocks: "
msgstr "冲击： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:334
msgctxt "MainSelector"
msgid "Hydros: "
msgstr "水力： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:335
msgctxt "MainSelector"
msgid "SoundSources: "
msgstr "声音来源： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:336
msgctxt "MainSelector"
msgid "Commands: "
msgstr "命令： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:337
msgctxt "MainSelector"
msgid "Rotators: "
msgstr "旋转器： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:338
msgctxt "MainSelector"
msgid "Exhausts: "
msgstr "废气： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:339
msgctxt "MainSelector"
msgid "Flares: "
msgstr "耀斑： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:340
msgctxt "MainSelector"
msgid "Flexbodies: "
msgstr "弹性体： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:341
msgctxt "MainSelector"
msgid "Props: "
msgstr "道具： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:342
msgctxt "MainSelector"
msgid "Wings: "
msgstr "翅膀： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:345
msgctxt "MainSelector"
msgid "Using Submeshs: "
msgstr "使用子主题： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:347
msgctxt "MainSelector"
msgid "No"
msgstr "不"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:347
msgctxt "MainSelector"
msgid "Yes"
msgstr "是的"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:351
msgctxt "MainSelector"
msgid "Default skin: "
msgstr "默认皮肤： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:355
msgctxt "MainSelector"
msgid "Torque: "
msgstr "力矩： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:356
msgctxt "MainSelector"
msgid "Transmission Gear Count: "
msgstr "传动齿轮数： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:359
msgctxt "MainSelector"
msgid "Engine RPM: "
msgstr "发动机转速： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:363
msgctxt "MainSelector"
msgid "Unique ID: "
msgstr "唯一标识： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:364
msgctxt "MainSelector"
msgid "GUID: "
msgstr "指导意见： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:365
msgctxt "MainSelector"
msgid "Times used: "
msgstr "使用时间： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:366
msgctxt "MainSelector"
msgid "Date and Time modified: "
msgstr "修改日期和时间： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:367
msgctxt "MainSelector"
msgid "Date and Time installed: "
msgstr "安装日期和时间： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:370
msgctxt "MainSelector"
msgid "Vehicle Type: "
msgstr "车辆类型： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:373
msgctxt "MainSelector"
msgid "[forwards commands]"
msgstr "[转发命令]"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:374
msgctxt "MainSelector"
msgid "[imports commands]"
msgstr "[导入命令]"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:375
msgctxt "MainSelector"
msgid "[is rescuer]"
msgstr "[是救援者]"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:376
msgctxt "MainSelector"
msgid "[uses custom particles]"
msgstr "[使用自定义粒子]"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:377
msgctxt "MainSelector"
msgid "[has fixes]"
msgstr "[有修复]"

#. Engine type 't' (truck) is the default, do not display it
#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:379
msgctxt "MainSelector"
msgid "[car engine]"
msgstr "[汽车引擎]"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:380
msgctxt "MainSelector"
msgid "[zip archive]"
msgstr "[压缩存档]"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:381
msgctxt "MainSelector"
msgid "[unpacked in directory]"
msgstr "[在目录中解压缩]"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:385
msgctxt "MainSelector"
msgid "Source: "
msgstr "源： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:392
msgctxt "MainSelector"
msgid "Filename: "
msgstr "文件名： "

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:398
msgctxt "MainSelector"
msgid "Show details"
msgstr "显示详细信息"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:409
msgctxt "MainSelector"
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:415
msgctxt "MainSelector"
msgid "OK"
msgstr "还行"

#: gui/panels/GUI_MainSelector.cpp:422
msgctxt "MainSelector"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: gui/panels/GUI_MessageBox.cpp:118
msgctxt "MessageBox"
msgid "Always ask"
msgstr "总是问"

#. TextDisabled() are captions, Text() are values
#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:198
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "user name"
msgstr "用户名"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:203
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "user uid"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:207
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "user language: "
msgstr "用户语言： "

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:211
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "user country: "
msgstr "用户所在国家： "

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:222
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "user authentication level"
msgstr "用户身份验证级别"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:237
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "truck loading state"
msgstr "卡车装载状态"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:246
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Truck loading errors"
msgstr "卡车装载错误"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:247
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Truck loaded correctly, no errors"
msgstr "卡车装载正确，无错误"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:248
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "no truck loaded"
msgstr "无卡车装载"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:252
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "remote truck loading state"
msgstr "远程卡车装载状态"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:261
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Remote Truck loading errors"
msgstr "远程卡车装载错误"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:262
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Remote Truck loaded correctly, no errors"
msgstr "远程卡车正确装载，无错误"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:263
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "No Trucks loaded"
msgstr "没有卡车装载"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:280
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Slow  Network  Download"
msgstr "慢速网络下载"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:330
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Local actions"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:331
#, fuzzy
#| msgctxt "Console"
#| msgid "Net chat"
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Mute chat"
msgstr "网络聊天"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:332
#, fuzzy
#| msgctxt "ModCategory"
#| msgid "Tractors"
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Mute actors"
msgstr "拖拉机"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:333
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Hide nodes"
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Hide actors"
msgstr "隐藏节点"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:335
#, fuzzy
#| msgctxt "MultiplayerSelector"
#| msgid "Server host"
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Server commands"
msgstr "服务器主机"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:336
#, fuzzy
#| msgctxt "MainMenu"
#| msgid "Repository"
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Report"
msgstr "存储库"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:340
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Kick"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_MultiplayerClientList.cpp:341
#, fuzzy
#| msgctxt "NetUserAuth"
#| msgid "Banned"
msgctxt "MultiplayerClientList"
msgid "Ban"
msgstr "禁止"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:86
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Error connecting to server :("
msgstr "连接到服务器:(时出错"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:102
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Server returned invalid data :("
msgstr "服务器返回无效数据:("

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:121
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "No"
msgstr "不"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:121
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Yes"
msgstr "是的"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:158
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Online (click to refresh)"
msgstr "在线（点击刷新）"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:167
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Direct IP"
msgstr "直接 IP"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:174
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:193
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Auto connect"
msgstr "自动连接"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:194
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Auto hide chat"
msgstr "自动隐藏聊天"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:195
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Hide net labels"
msgstr "隐藏网络标签"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:196
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Hide own net label"
msgstr "隐藏自己的网络标签"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:197
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Multiplayer collisions"
msgstr "多人游戏碰撞"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:198
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Include remote actors when cycling via hotkeys"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:205
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Player nickname"
msgstr "玩家昵称"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:206
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Default server password"
msgstr "默认服务器密码"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:211
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "User token"
msgstr "用户令牌"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:213
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "(Get token online)"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:214
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid ""
"Never share your user token, even if someone is claiming to be an "
"administrator."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:225
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Server host"
msgstr "服务器主机"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:226
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Server port"
msgstr "服务器端口"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:227
#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:349
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Server password"
msgstr "服务器密码"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:231
#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:337
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Join"
msgstr "加入"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:282
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:283
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Terrain"
msgstr "地形"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:284
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Users"
msgstr "用户"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:285
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:286
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "Host/Port"
msgstr "主机/端口"

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:420
#, c++-format
msgid "HTTP code: {}"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_MultiplayerSelector.cpp:430
msgctxt "MultiplayerSelector"
msgid "There are no available servers :/"
msgstr "没有可用的服务器 ：/"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:50
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Node/Beam Utils"
msgstr "节点/光束使用"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:63
#, fuzzy
#| msgctxt "MainSelector"
#| msgid "Mass: "
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Mass"
msgstr "质量： "

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:68
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Spring/Damp"
msgstr ""

#. Width includes [+/-] buttons
#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:95
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Beams:"
msgstr "梁："

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:105
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Shocks:"
msgstr "冲击："

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:116
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Wheels:"
msgstr "车轮："

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:156
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Reset to default settings"
msgstr "重置为默认设置"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:164
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Update initial node positions"
msgstr "更新初始节点位置"

#. Width includes [+/-] buttons
#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:171
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Physics steps:"
msgstr "物理步骤："

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:178
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Beams (spring & damping search interval):"
msgstr "梁（弹簧和阻尼搜索间隔）："

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:186
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Shocks (spring & damping search interval):"
msgstr "冲击（弹簧和阻尼搜索间隔）："

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:194
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Wheels (spring & damping search interval):"
msgstr "车轮（弹簧和阻尼搜索间隔）："

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:205
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Continue searching"
msgstr "继续搜索"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:205
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Start searching"
msgstr "开始搜索"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:205
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Stop searching"
msgstr "停止搜索"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:215
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Reset search"
msgstr "重置搜索"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:224
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Search results"
msgstr "搜索结果"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:226
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Reference"
msgstr "参考"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:228
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Optimum"
msgstr "最佳"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:231 gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:235
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Movement"
msgstr "运动"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:232 gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:236
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Stress"
msgstr "强调"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:233 gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:237
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Yitter"
msgstr "伊特"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:267
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "This mod is read only (ZIP archive)"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:269
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Create writable project (if not existing)"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:282
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Project created"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:283
#, c++-format
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid ""
"Project created successfully as \n"
"\"{}\"\n"
"\n"
"Please load it and open the N/B utility again"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:299
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Project:"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:303
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Save and reload"
msgstr ""

#. To disambiguate the 'reset' buttons.
#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:318
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "User-defined values:"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:319
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Dry mass"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:325 gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:339
#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:356
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "toggle reset mode"
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Reset"
msgstr "切换重置模式"

#. To disambiguate the 'reset' buttons.
#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:333
#, fuzzy
#| msgctxt "MainSelector"
#| msgid "Load Mass: "
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Load mass"
msgstr "负载质量： "

#. To disambiguate the 'reset' buttons.
#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:347
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Minimum node mass scale"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:368
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "<All active values>"
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Calculated values:"
msgstr "<所有活动值>"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:369
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Total mass"
msgstr "总质量"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:370
#, fuzzy
#| msgctxt "NodeBeamUtils"
#| msgid "Total mass"
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Total nodes"
msgstr "总质量"

#: gui/panels/GUI_NodeBeamUtils.cpp:371
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Hide nodes"
msgctxt "NodeBeamUtils"
msgid "Loaded nodes"
msgstr "隐藏节点"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:206
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Could not connect to server. Please check your connection."
msgstr "无法连接到服务器。请检查您的互联网连接。"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:222
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Received malformed data. Please try again."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:410
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Rigs of Rods Repository"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:510
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Sort"
msgstr "排序"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:512
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:617
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:742
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Last Update"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:517
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Date Added"
msgstr "添加日期"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:522
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:613
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:527
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:619
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:748
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Downloads"
msgstr "下载"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:532
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:621
#, fuzzy
#| msgid "Rotating: "
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Rating"
msgstr "旋转： "

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:537
#, fuzzy
#| msgid "Triangle Count: "
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Rating Count"
msgstr "三角形计数： "

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:549
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "View"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:551
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "List"
msgstr "列表"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:555
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Compact"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:559
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Basic"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:571
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Search Title, Author"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:615
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:854
#, fuzzy
#| msgctxt "About"
#| msgid "Version"
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Version"
msgstr "版本"

#. Authors, rating count, last update, download count, description
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:732
#, fuzzy
#| msgctxt "About"
#| msgid "Authors"
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:753
#, fuzzy
#| msgctxt "VehicleDescription"
#| msgid "Description"
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:861
#, fuzzy
#| msgid "Scene loaded"
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Downloaded"
msgstr "场景已加载"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:861
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "times"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:991
#, fuzzy
#| msgid "Scene loaded"
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "No downloads queued."
msgstr "场景已加载"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1000
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Num. queued downloads:"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1001
#, fuzzy
#| msgctxt "SimActorStats"
#| msgid "Total mass: "
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Total Size:"
msgstr "总质量： "

#. Far right - "view in browser" hyperlink.
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1075
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "View in web browser"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1105
#, fuzzy
#| msgctxt "MainSelector"
#| msgid "Version: "
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Version:"
msgstr "版本： "

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1109
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Downloads:"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1119
#, fuzzy
#| msgid "Rotating: "
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Rating:"
msgstr "旋转： "

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1134
#, fuzzy
#| msgid "Triangle Count: "
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Rating Count:"
msgstr "三角形计数： "

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1144
#, fuzzy
#| msgctxt "About"
#| msgid "Authors"
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Authors:"
msgstr "作者"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1210
#, fuzzy
#| msgctxt "MainSelector"
#| msgid "Filename: "
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Files:"
msgstr "文件名： "

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1277
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Update cache"
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Update"
msgstr "更新缓存"

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1281
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Reinstall"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1285
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1302
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Install"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1310
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1321
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Remove"
msgstr ""

#. Right side: The detail text
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1334
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Details:"
msgstr ""

#. Right side, next line
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1337
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Resource ID:"
msgstr ""

#. Right side, next line
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1342
#, fuzzy
#| msgid "Triangle Count: "
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "View Count:"
msgstr "三角形计数： "

#. Right side, next line
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1347
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Date Added:"
msgstr ""

#. Right side, next line
#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1353
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Last Update:"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1384
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Sorry, the repository isn't available. Try again later."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1401
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "No files available :("
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_RepositorySelector.cpp:1606
#, c++-format
msgid "HTTP response code: {}"
msgstr ""

#. Header
#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:41
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "ID"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:43
#, fuzzy
#| msgctxt "MainSelector"
#| msgid "Filename: "
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "File name"
msgstr "文件名： "

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:45
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "Options"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:47
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "Active"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:73
#, fuzzy
#| msgctxt "ModCategory"
#| msgid "Tractors"
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "actor"
msgstr "拖拉机"

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:77
#, fuzzy
#| msgctxt "Console"
#| msgid "Terrain"
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "(terrain)"
msgstr "地形"

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:89
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "Reload"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:98
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "Stop"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:105
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "Autoload"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:141
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "Recent"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:153
#, fuzzy
#| msgctxt "QuickloadDialog"
#| msgid "Load"
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "Load"
msgstr "负荷"

#: gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:161 gui/panels/GUI_ScriptMonitor.cpp:164
msgctxt "ScriptMonitor"
msgid "Remove"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TextureToolWindow.cpp:42
msgctxt "TextureToolWindow"
msgid "Texture Tool"
msgstr "纹理工具"

#: gui/panels/GUI_TextureToolWindow.cpp:51
msgctxt "TextureToolWindow"
msgid "Dynamic only"
msgstr "仅动态"

#: gui/panels/GUI_TextureToolWindow.cpp:135
msgctxt "TextureToolWindow"
msgid "Save as PNG"
msgstr "另存为 PNG"

#: gui/panels/GUI_TextureToolWindow.cpp:140
msgctxt "TextureToolWindow"
msgid "Save Raw"
msgstr "保存原始"

#: gui/panels/GUI_TextureToolWindow.cpp:174
msgctxt "TextureToolWindow"
msgid "saved texture as "
msgstr "将纹理保存为 "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:170
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Simulation"
msgstr "模拟"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:171
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Vehicles"
msgstr "车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:172
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Saves"
msgstr "节省"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:173
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:174
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:175
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Vehicles"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Vehicle AI"
msgstr "车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:176
#, fuzzy
#| msgctxt "LoadingWindow"
#| msgid "Joining"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Tuning"
msgstr "加入"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:327
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Sim menu"
msgstr "模拟菜单"

#. TODO: Display hotkeys on the right side of the menu (with different text color)
#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:331
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Get new vehicle"
msgstr "获取新车"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:342
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Show vehicle description"
msgstr "显示车辆描述"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:349
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Reload current vehicle"
msgstr "重新加载当前车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:357
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Remove current vehicle"
msgstr "移除当前车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:365
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Activate last spawned vehicle"
msgstr "激活最后生成的车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:373
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Reload last spawned vehicle"
msgstr "重新加载最后生成的车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:381
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Remove last spawned vehicle"
msgstr "移除最后生成的车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:390
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Remove all vehicles"
msgstr "移除所有车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:397
msgctxt "TopMenubar"
msgid " [!] Confirm removal"
msgstr " [!]确认移除"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:412
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Activate all vehicles"
msgstr "激活所有车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:418
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Activated vehicles never sleep"
msgstr "激活的车辆从不睡觉"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:423
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Send all vehicles to sleep"
msgstr "让所有车辆进入休眠状态"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:431
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Reload current terrain"
msgstr "重新加载当前地形"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:443
#, fuzzy
#| msgctxt "GameControls"
#| msgid "Save changes"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Save changes to terrain"
msgstr "保存更改"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:452
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Back to menu"
msgstr "返回菜单"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:462
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:479
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Actors menu"
msgstr "演员菜单"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:510
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Savegames"
msgstr "保存游戏"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:512
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Quicksave"
msgstr "快速保存"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:522
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Quickload"
msgstr "快速加载"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:533
msgctxt "TopMenubar"
msgid "(Save with CTRL+ALT+1..5)"
msgstr "（使用 CTRL+ALT+1..5 保存）"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:536
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Empty Slot"
msgstr "空插槽"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:550
msgctxt "TopMenubar"
msgid "(Load with ALT+1..5)"
msgstr "（使用 ALT +1..5 加载）"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:578
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Settings menu"
msgstr "设置菜单"

#. Width includes [+/-] buttons
#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:583
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Audio:"
msgstr "音频："

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:584
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Volume"
msgstr "卷"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:588
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Frames per second:"
msgstr "每秒帧数："

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:591
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Reflections"
msgstr "思考"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:593
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Game"
msgstr "游戏"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:597
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Simulation:"
msgstr "模拟："

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:599
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Slow motion"
msgstr "慢动作"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:604
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Time lapse"
msgstr "延时摄影"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:613 gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:620
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Camera:"
msgstr "照相机："

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:614 gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:624
#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:632
msgctxt "TopMenubar"
msgid "FOV"
msgstr "视场角"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:615
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Height"
msgstr "高度"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:639
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Tracking"
msgstr "跟踪"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:648
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Time of day:"
msgstr "一天中的时间："

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:655
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Cycle"
msgstr "周期"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:658 gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1114
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:669
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Waves Height:"
msgstr "波浪高度："

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:682
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Vehicle control options:"
msgstr "车辆控制选项："

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:683
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Keyboard steering speed coupling"
msgstr "键盘转向速度联轴器"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:690
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Multiplayer:"
msgstr "多人游戏："

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:691
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Collisions"
msgstr "碰撞"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:692
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Hide labels"
msgstr "隐藏标签"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:707
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Tools menu"
msgstr "工具菜单"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:709
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Friction settings"
msgstr "摩擦设置"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:715
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Show console"
msgstr "显示控制台"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:721
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Texture tool"
msgstr "纹理工具"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:727
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Collisions"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Collisions debug"
msgstr "碰撞"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:735
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Node / Beam utility"
msgstr "节点/梁实用程序"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:741
msgctxt "TopMenubar"
msgid "FlexBody debug"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:748
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Browse gadgets ..."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:754
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Browse repository ..."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:761
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Pre-spawn diag. options:"
msgstr "生成前诊断选项："

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:764
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Node mass recalc. logging"
msgstr "节点质量重新计算。伐木"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:771
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Extra logging on runtime - mass recalculation"
msgstr "运行时的额外日志记录 - 大规模重新计算"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:776
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Beam break logging"
msgstr "波束断裂测井"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:783 gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:795
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Extra logging on runtime"
msgstr "运行时的额外日志记录"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:788
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Beam deform. logging"
msgstr "光束变形。伐木"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:800
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Trigger logging"
msgstr "触发日志记录"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:807
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Extra logging on runtime - trigger beams activity"
msgstr "运行时的额外日志记录 - 触发波束活动"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:812
msgctxt "TopMenubar"
msgid "VideoCamera direction marker"
msgstr "摄像机方向标记"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:819
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Visual marker of VideoCameras direction"
msgstr "视频摄像机方向的视觉标记"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:825
#, fuzzy
#| msgid "Vehicle position: "
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Visual options:"
msgstr "车辆位置： "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:826
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Replay mode"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Polygon mode"
msgstr "重播模式"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:830
msgctxt "TopMenubar"
msgid "1 = Solid"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:831
msgctxt "TopMenubar"
msgid "2 = Wireframe"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:832
msgctxt "TopMenubar"
msgid "3 = Points"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:848
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Sim menu"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "AI menu"
msgstr "模拟菜单"

#. Width includes [+/-] buttons
#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:856
#, fuzzy
#| msgctxt "Console"
#| msgid "Filter options"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "General options:"
msgstr "过滤器选项"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:868
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Vehicles"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Vehicle count"
msgstr "车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:872
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Remove all vehicles"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Number of vehicles"
msgstr "移除所有车辆"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:894
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Distance"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:898
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Following distance in meters"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:939
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Positioning scheme"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:941
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Behind: Set vehicle behind vehicle, in line"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:942
msgctxt "TopMenubar"
msgid ""
"Parallel: Set vehicles in parallel, useful for certain scenarios like drag "
"races"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:961
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Repeat times"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:965
msgctxt "TopMenubar"
msgid "How many times to loop the path"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:982
#, fuzzy
#| msgid "Vehicle position: "
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Vehicle options:"
msgstr "车辆位置： "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1091
#, fuzzy
#| msgid "Entered terrain editing mode"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Land vehicle driving mode"
msgstr "进入地形编辑模式"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1093
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Normal: Modify speed according to turns, other vehicles and character"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1094
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Race: Always keep defined speed"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1095
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Drag Race: Two vehicles performing a drag race"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1096
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Crash: Two vehicles driving in opposite direction"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1097
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Chase: Follow character and player vehicle"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1118
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Speed in km/h for land vehicles or knots/s for boats"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1125
#, fuzzy
#| msgctxt "SimActorStats"
#| msgid "Altitude: "
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Altitude"
msgstr "高度： "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1129
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Airplane maximum altitude in feet"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1146 gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1164
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Land vehicles, boats and airplanes"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1183
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Start"
msgstr "开始中"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1207
#, c++-format
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Select a preset, record or open survey map ({}) to set waypoints."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1224
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Stop"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1272
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Presets"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1324
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Failed to fetch external presets."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1325
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Retry"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1339
msgctxt "TopMenubar"
msgid "No presets found for this terrain :("
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1340
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Preselected terrain"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Supported terrains:"
msgstr "预选地形"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1361
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Waypoints"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1365
msgctxt "TopMenubar"
msgid "No waypoints defined."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1369
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Export"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1396
#, c++-format
msgctxt "TopMenubar"
msgid "{} waypoints exported to RoR.log"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1427
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Speed"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "speed"
msgstr "速度"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1431
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Set waypoint speed in km/h for land vehicles"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1433
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Value -1: Ignore, vehicle will use default speed"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1434
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Value >= 5: Override default speed"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1457
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Settings menu"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Tuning menu"
msgstr "设置菜单"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1463
msgctxt "Tuning"
msgid "You are on foot."
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1464
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Send all vehicles to sleep"
msgctxt "Tuning"
msgid "Enter a vehicle to tune it."
msgstr "让所有车辆进入休眠状态"

#. SAVED TUNEUPS
#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1473
#, c++-format
msgctxt "Tuning"
msgid "Saved tuneups ({})"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1499
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Delete"
msgctxt "Tuning"
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1519
msgctxt "Tuning"
msgid "Working tuneup"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1522
#, fuzzy
#| msgctxt "MultiplayerSelector"
#| msgid "Name"
msgctxt "Tuning"
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1524
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Saves"
msgctxt "Tuning"
msgid "Save"
msgstr "节省"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1535
msgctxt "Tuning"
msgid "Overwrite"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1540 gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1546
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Cancel"
msgctxt "Tuning"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1555
#, fuzzy
#| msgctxt "TextureToolWindow"
#| msgid "Save as PNG"
msgctxt "Tuning"
msgid "Save as..."
msgstr "另存为 PNG"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1565 gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1811
#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2026 gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2780
msgctxt "Tuning"
msgid "Reset"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1586
#, c++-format
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Addon parts ({})"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1645
msgctxt "Tuning"
msgid "Reload"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1673
msgctxt "Tuning"
msgid "Browse all parts"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1683
#, fuzzy, c++-format
#| msgctxt "MainSelector"
#| msgid "Props: "
msgctxt "Tuning"
msgid "Props ({})"
msgstr "道具： "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1741
#, fuzzy, c++-format
#| msgctxt "MainSelector"
#| msgid "Flexbodies: "
msgctxt "Tuning"
msgid "Flexbodies ({})"
msgstr "弹性体： "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1772
#, fuzzy, c++-format
#| msgctxt "MainSelector"
#| msgid "Wheels: "
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Wheels ({})"
msgstr "车轮： "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1848
#, fuzzy, c++-format
#| msgctxt "MainSelector"
#| msgid "Flares: "
msgctxt "Tuning"
msgid "Flares ({})"
msgstr "耀斑： "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1897
#, fuzzy, c++-format
#| msgctxt "MainSelector"
#| msgid "Exhausts: "
msgctxt "Tuning"
msgid "Exhausts ({})"
msgstr "废气： "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1928
#, fuzzy, c++-format
#| msgid "Materials: "
msgctxt "Tuning"
msgid "Managed Materials ({})"
msgstr "材料： "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1959
#, fuzzy, c++-format
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Debug videocameras"
msgctxt "Tuning"
msgid "Videocameras ({})"
msgstr "调试摄像机"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:1996
msgctxt "Tuning"
msgid "Flipped"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2012
msgctxt "Tuning"
msgid "(Mirror prop - Left)"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2013
msgctxt "Tuning"
msgid "(Mirror prop - Right)"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2014
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "Debug videocameras"
msgctxt "Tuning"
msgid "(Videocamera)"
msgstr "调试摄像机"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2205
msgctxt "TopMenubar"
msgid "None spawned yet"
msgstr "尚未生成任何生成"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2206
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Use [Simulation] menu"
msgstr "使用[模拟]菜单"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2278
#, c++-format
msgctxt "TopMenubar"
msgid "All physics paused, press {} to resume"
msgstr "所有物理已暂停，按 {} 继续"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2287
#, c++-format
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Vehicle physics paused, press {} to resume"
msgstr "车辆物理已暂停，按 {} 恢复"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2296
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Replay"
msgstr "重播"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2300
#, c++-format
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Live repair mode, hit '{}' to stop"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2309
#, c++-format
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Quick repair ('{}' for Live repair)"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2337
msgctxt "DirectionArrow"
msgid "meter"
msgstr "米"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2356 gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2367
#, fuzzy, c++-format
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Terrain editing mode, press {} to save and exit"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Terrain editing mode, press {} to exit"
msgstr "地形编辑模式，按 {} 保存并退出"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2418
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2448
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Show console"
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Show controls"
msgstr "显示控制台"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2458
#, fuzzy
#| msgctxt "NodeBeamUtils"
#| msgid "Movement"
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Movement"
msgstr "运动"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2462
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Forward"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2463
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Backward"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2465
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Left"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2466
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Height"
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Right"
msgstr "高度"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2468
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Up"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2469
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Down"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2472
#, fuzzy
#| msgid "Rotating: "
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Rotation"
msgstr "旋转： "

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2476
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "steer left"
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Rot. left"
msgstr "向左转向"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2477
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "steer right"
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Rot. right"
msgstr "右转"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2480
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Modifiers"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2486
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Slow step"
msgstr ""

#. Left alt
#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2487
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Fast step"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2488
msgctxt "LiveRepair"
msgid "10x step"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2492
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "toggle reset mode"
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Reset mode"
msgstr "切换重置模式"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2495
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "toggle reset mode"
msgctxt "LiveRepair"
msgid "Switch reset mode"
msgstr "切换重置模式"

#. notice text
#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2503
#, fuzzy
#| msgid "This terrain does not have water."
msgctxt "TopMenubar"
msgid "This terrain is read only."
msgstr "这个地形没有水。"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2509
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Import as editable project."
msgstr ""

#. Info text
#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2525
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Use [Simulation] menu"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Use 'Simulation' menu to save changes."
msgstr "使用[模拟]菜单"

#: gui/panels/GUI_TopMenubar.cpp:2717
msgctxt "Tuning"
msgid "Protected"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:59
msgctxt "VehicleButtons"
msgid "Hover the mouse on the left to see controls"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:179
msgctxt "TPanel"
msgid "Basics"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:186
#, fuzzy
#| msgctxt "GfxExtCamMode"
#| msgid "Static"
msgctxt "TPanel"
msgid "Stats"
msgstr "靜態"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:193
#, fuzzy
#| msgctxt "Console"
#| msgid "Commands"
msgctxt "TPanel"
msgid "Commands"
msgstr "控制鍵"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:200
msgctxt "TPanel"
msgid "Diag"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:222
#, fuzzy
#| msgctxt "VehicleDescription"
#| msgid "Description"
msgctxt "VehicleDescription"
msgid "Description text:"
msgstr "描述"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:233
msgctxt "VehicleDescription"
msgid "Help image:"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:237
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:238
#, fuzzy
#| msgctxt "GfxVegetation"
#| msgid "Full"
msgctxt "VehicleDescription"
msgid "Full size"
msgstr "满"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:264
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Show console"
msgctxt "VehicleDescription"
msgid "Command controls:"
msgstr "显示控制台"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:266
msgctxt "VehicleDescription"
msgid "Hover controls for on-vehicle highlight"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:278
msgctxt "VehicleDescription"
msgid "~unlabeled~"
msgstr ""

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:397
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Vehicle health: "
msgstr "车辆健康状况： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:401
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Vehicle destruction: "
msgstr "车辆销毁： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:405
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Beam count: "
msgstr "光束数： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:408
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Broken beams count: "
msgstr "断梁数： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:411
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Deformed beams count: "
msgstr "变形梁数： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:414
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Average deformation: "
msgstr "平均变形： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:417
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Average stress: "
msgstr "平均压力： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:423
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Node count: "
msgstr "节点数： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:426
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:432
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Total mass: "
msgstr "总质量： "

# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Translators:
# Elizabeth Sherrock <lizzyd710@gmail.com>, 2021.
# 404 <212174808@qq.com>, 2022.
# Galspong Veil <yscmatthew@gmail.com>, 2023.
# 左莫莫 <1778553013@qq.com>, 2025.
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:427
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:428
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:433
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:434
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:506
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:507
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:512
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:513
#, fuzzy
#| msgid ""
msgctxt "SimActorStats"
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Rigs of Rods\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-24 13:04+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-04 16:01+0000\n"
"Last-Translator: 左莫莫 <1778553013@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/rigs-of-rods/game/zh_Hans/>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.13-dev\n"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:451
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Engine RPM: "
msgstr "发动机转速： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:454
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Input shaft RPM: "
msgstr "输入轴转速： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:456
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Current torque: "
msgstr "电流转矩： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:461
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:465
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Current power: "
msgstr "电流功率： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:468
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Current gear: "
msgstr "当前齿轮： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:470
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Drive ratio: "
msgstr "传动比： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:489
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:495
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Wheel speed: "
msgstr "轮速： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:491
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:497
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Vehicle speed: "
msgstr "车速： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:505
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:511
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Current speed: "
msgstr "当前速度： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:521
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Altitude: "
msgstr "高度： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:526
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:543
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Engine "
msgstr "发动机 "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:556
#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:560
msgctxt "SimActorStats"
msgid "Top speed: "
msgstr "最高速度： "

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:565
msgctxt "SimActorStats"
msgid "G-Forces:"
msgstr "重力："

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:575
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Live diagnostic views:"
msgstr "实时诊断视图："

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:576
#, fuzzy, c++-format
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "(Toggle with %s)"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "(Toggle with {})"
msgstr "（切换方式%s)"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:577
#, fuzzy, c++-format
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "(Cycle with %s)"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "(Cycle with {})"
msgstr "（循环方式%s)"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:580
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Normal view"
msgstr "普通视图"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:581
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Skeleton view"
msgstr "骨架视图"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:582
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Node details"
msgstr "节点详细信息"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:583
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Beam details"
msgstr "光束细节"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:586
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Wheel details"
msgstr "车轮细节"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:590
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Shock details"
msgstr "震撼细节"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:594
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Rotator details"
msgstr "旋转器详细信息"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:598
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Slidenode details"
msgstr "滑动节点详细信息"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:602
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Submesh details"
msgstr "子网格详细信息"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:606
#, fuzzy
#| msgctxt "TopMenubar"
#| msgid "Beam details"
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Buoyancy details"
msgstr "光束细节"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:617
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Settings:"
msgstr "设置："

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:618
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Hide broken beams"
msgstr "隐藏断梁"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:619
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Hide beam stress"
msgstr "隐藏梁应力"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:620
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Hide wheels"
msgstr "隐藏轮子"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:621
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Hide nodes"
msgstr "隐藏节点"

#: gui/panels/GUI_VehicleInfoTPanel.cpp:624
msgctxt "TopMenubar"
msgid "Hide wheel info"
msgstr "隐藏滚轮信息"

#: main.cpp:395
msgid "Display mode changed to fullscreen"
msgstr "显示模式更改为全屏"

#: main.cpp:410
msgid "Display mode changed to windowed"
msgstr "显示模式更改为窗口化"

#: main.cpp:585
msgctxt "Network"
msgid "Network disconnected"
msgstr "网络已断开连接"

#: main.cpp:601
msgid "Network fatal error: "
msgstr "网络致命错误： "

#: main.cpp:688
msgctxt "Network"
msgid "Multiplayer: connection failed"
msgstr "多人游戏：连接失败"

#: main.cpp:913
#, c++-format
msgctxt "RepositorySelector"
msgid "Repo file installation requested: {}"
msgstr ""

#: main.cpp:967
msgid "Loading resources"
msgstr "加载资源"

#: main.cpp:1006
#, c++-format
msgctxt "ChatBox"
msgid "Press {} to start chatting"
msgstr "按 {} 开始聊天"

#: main.cpp:1081
msgid "Could not read savegame file"
msgstr "无法读取保存游戏文件"

#: main.cpp:1094 physics/Savegame.cpp:268
msgid "Error while loading scene: Terrain mismatch"
msgstr "加载场景时出错：地形不匹配"

#: main.cpp:1631
msgid "Entered terrain editing mode"
msgstr "进入地形编辑模式"

#: main.cpp:1634
#, c++-format
msgid "Press {} or middle mouse click to select an object"
msgstr "按 {} 或单击鼠标中键以选择对象"

#: main.cpp:1656
msgid "Left terrain editing mode"
msgstr "左侧地形编辑模式"

#: main.cpp:1676
msgid "Terrain files have been updated"
msgstr ""

#: main.cpp:2191
msgid "An exception has occured!"
msgstr "发生异常！"

#: main.cpp:2196
msgid "An exception (std::runtime_error) has occured!"
msgstr "发生了异常 （std：：runtime_error） ！"

#. Atomic; instruct sender thread to stop
#: network/Network.cpp:254
msgctxt "Network"
msgid "Error receiving data from network"
msgstr "从网络接收数据时出错"

#: network/Network.cpp:297
msgid "disconnected: remote side closed the connection"
msgstr "已断开连接：远程端已关闭连接"

#: network/Network.cpp:315
msgid "left the game"
msgstr "离开游戏"

#: network/Network.cpp:352
msgid "joined the game"
msgstr "加入游戏"

#. Mark connect thread as started
#: network/Network.cpp:407
msgctxt "Network"
msgid "Starting..."
msgstr "开始。。。"

#: network/Network.cpp:413
msgid "Failed to launch connection thread"
msgstr "无法启动连接线程"

#: network/Network.cpp:433
msgctxt "Network"
msgid "Estabilishing connection..."
msgstr "正在稳定连接..."

#: network/Network.cpp:439
msgid "Could not create connection"
msgstr "无法创建连接"

#: network/Network.cpp:443
msgctxt "Network"
msgid "Getting server info..."
msgstr "正在获取服务器信息..."

#: network/Network.cpp:446
msgid "Establishing network session: error sending hello"
msgstr "正在建立网络会话：发送问候时出错"

#: network/Network.cpp:456
msgid "Establishing network session: error getting server version"
msgstr "建立网络会话：获取服务器版本时出错"

#: network/Network.cpp:463 network/Network.cpp:484
#, c-format
msgid ""
"Establishing network session: wrong server version, you are using version "
"'%s' and the server is using '%s'"
msgstr ""
"正在建立网络会话：服务器版本错误，您使用的是版本 '%s\" 并且服务器正在使用 "
"\"%s'"

#: network/Network.cpp:470
msgid "server uses a different protocol version"
msgstr "服务器使用不同的协议版本"

#: network/Network.cpp:475
msgid "Establishing network session: error getting server hello"
msgstr "正在建立网络会话：获取服务器 hello 时出错"

#: network/Network.cpp:489
msgctxt "Network"
msgid "Authorizing..."
msgstr "授权。。。"

#: network/Network.cpp:509
msgid "Establishing network session: error sending user info"
msgstr "正在建立网络会话：发送用户信息时出错"

#: network/Network.cpp:516
msgid "Establishing network session: error getting server authorization"
msgstr "建立网络会话：获取服务器授权时出错"

#: network/Network.cpp:522
msgid "Establishing network session: sorry, server has too many players"
msgstr "正在建立网络会话：抱歉，服务器玩家太多"

#. Do NOT `disconnect()` the m_socket in this case - causes SocketW to terminate RoR.
#: network/Network.cpp:528
msgid "Establishing network session: sorry, you are banned!"
msgstr "建立网络会话：抱歉，您被禁止了！"

#: network/Network.cpp:533
msgid "Establishing network session: sorry, wrong password!"
msgstr "建立网络会话：抱歉，密码错误！"

#: network/Network.cpp:538
msgid "Establishing network session: sorry, wrong protocol version!"
msgstr "正在建立网络会话：抱歉，协议版本错误！"

#: network/Network.cpp:543
#, fuzzy
#| msgid "Establishing network session: sorry, unknown server response"
msgid "Establishing network session: sorry, this server requires a user token!"
msgstr "正在建立网络会话：抱歉，未知服务器响应"

#: network/Network.cpp:551
msgid "Establishing network session: sorry, unknown server response"
msgstr "正在建立网络会话：抱歉，未知服务器响应"

#: network/Network.cpp:555
msgctxt "Network"
msgid "Finishing..."
msgstr "整理。。。"

#: network/Network.cpp:863
msgctxt "NetUserAuth"
msgid "Admin"
msgstr "管理"

#: network/Network.cpp:864
msgctxt "NetUserAuth"
msgid "Mod"
msgstr "国防部"

#: network/Network.cpp:865 network/Network.cpp:875
msgctxt "NetUserAuth"
msgid "Bot"
msgstr "机器人"

#: network/Network.cpp:866
msgctxt "NetUserAuth"
msgid "Ranked"
msgstr "排名"

#: network/Network.cpp:867
msgctxt "NetUserAuth"
msgid "Banned"
msgstr "禁止"

#: network/Network.cpp:868 network/Network.cpp:878
msgctxt "NetUserAuth"
msgid "Guest"
msgstr "客人"

#: network/Network.cpp:873
msgctxt "NetUserAuth"
msgid "Server Administrator"
msgstr "服务器管理员"

#: network/Network.cpp:874
msgctxt "NetUserAuth"
msgid "Server Moderator"
msgstr "服务器主持人"

#: network/Network.cpp:876
msgctxt "NetUserAuth"
msgid "Ranked user"
msgstr "排名用户"

#: network/Network.cpp:877
msgctxt "NetUserAuth"
msgid "Banned user"
msgstr "禁止的用户"

#: physics/Actor.cpp:442
msgid " content mismatch: "
msgstr " 内容不匹配： "

#: physics/Actor.cpp:1428
msgid "No inter-axle differential installed on current vehicle!"
msgstr "当前车辆上未安装桥间差速器！"

#: physics/Actor.cpp:1442 physics/Actor.cpp:1468
msgid "Axle "
msgstr "轴 "

#: physics/Actor.cpp:1456
msgid "No inter-wheel differential installed on current vehicle!"
msgstr "当前车辆上没有安装轮间差速器！"

#: physics/Actor.cpp:1482
msgid "Transfercase switched to: "
msgstr "转接箱已切换至： "

#: physics/Actor.cpp:1487
msgid "No transfercase installed on current vehicle!"
msgstr "当前车辆上未安装分动箱！"

#: physics/Actor.cpp:2038
msgid "Actor is too big to be sent over the net."
msgstr "演员太大，无法通过网络发送。"

#: physics/Actor.cpp:2038
msgid "Network error!"
msgstr "网络错误！"

#: physics/ActorManager.cpp:487
msgid "spawned a new vehicle: "
msgstr "催生了一辆新车： "

#: physics/ActorManager.cpp:500
msgid "Mod not installed: "
msgstr "未安装模组： "

#: physics/ActorManager.cpp:1444
#, c++-format
msgctxt "Truck"
msgid "Failed to export truck '{}' to resource group '{}', message: {}"
msgstr ""

#: physics/ActorManager.cpp:1470 physics/ActorManager.cpp:1479
#: physics/ActorManager.cpp:1497
msgid "New simulation speed: "
msgstr "新的仿真速度： "

#: physics/ActorManager.cpp:1491
msgid "Simulation speed reset."
msgstr "仿真速度复位。"

#: physics/ActorManager.cpp:1517
msgid "Physics paused"
msgstr "物理暂停"

#: physics/ActorManager.cpp:1522
msgid "Physics unpaused"
msgstr "未暂停的物理"

#: physics/ActorSpawner.cpp:133
#, c++-format
msgid "Could not load addon part '{}' (file '{}')"
msgstr ""

#: physics/ActorSpawner.cpp:138
#, c++-format
msgid "Requested addon part '{}' is not installed"
msgstr ""

#: physics/Differentials.cpp:52 physics/Differentials.cpp:60
msgid "invalid"
msgstr "无效"

#: physics/Differentials.cpp:56
msgid "Split"
msgstr "分裂"

#: physics/Differentials.cpp:57
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: physics/Differentials.cpp:58
msgid "Viscous"
msgstr "粘性"

#: physics/Differentials.cpp:59
msgid "Locked"
msgstr "锁"

#: physics/Savegame.cpp:206
msgctxt "QuickloadDialog"
msgid "Load game?"
msgstr "加载游戏？"

#: physics/Savegame.cpp:207
msgctxt "QuickloadDialog"
msgid "You will lose all unsaved progress!"
msgstr "您将失去所有未保存的进度！"

#: physics/Savegame.cpp:211
msgctxt "QuickloadDialog"
msgid "Load"
msgstr "负荷"

#: physics/Savegame.cpp:217
msgctxt "QuickloadDialog"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: physics/Savegame.cpp:248
msgid "Error while loading scene: File invalid or missing"
msgstr "加载场景时出错：文件无效或丢失"

#: physics/Savegame.cpp:254
msgid "Error while loading scene: File format mismatch"
msgstr "加载场景时出错：文件格式不匹配"

#: physics/Savegame.cpp:274
msgid "Error while loading scene: Too many vehicles"
msgstr "装载场景时出错：车辆过多"

#: physics/Savegame.cpp:412
msgid "Scene loaded"
msgstr "场景已加载"

#: physics/Savegame.cpp:429
msgid "Error while saving scene: Too many vehicles"
msgstr "保存场景时出错：车辆过多"

#: physics/Savegame.cpp:774
msgid "Error while saving scene"
msgstr "保存场景时出错"

#: physics/Savegame.cpp:781
msgid "Scene saved"
msgstr "场景已保存"

#: physics/collision/Collisions.cpp:199
msgid "Configuration error"
msgstr "配置错误"

#: physics/collision/Collisions.cpp:199
msgid ""
"Your ground configuration is too old, please copy skeleton/config/"
"ground_models.cfg to My Documents/Rigs of Rods/config"
msgstr ""
"您的地面配置太旧，请将骨架/配置/ground_models.cfg复制到\"我的文档/杆钻机/配置"
"\""

#: resources/CacheSystem.cpp:245
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Mod '{}' was not found in cache; candidates ({}) are:"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:252
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "* {}:{}"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:573
msgctxt "MainSelector"
msgid "Non-Driveable"
msgstr "不可驾驶"

#: resources/CacheSystem.cpp:574
msgctxt "MainSelector"
msgid "Truck"
msgstr "卡车"

#: resources/CacheSystem.cpp:575
msgctxt "MainSelector"
msgid "Airplane"
msgstr "飞机"

#: resources/CacheSystem.cpp:576
msgctxt "MainSelector"
msgid "Boat"
msgstr "船"

#: resources/CacheSystem.cpp:577
msgctxt "MainSelector"
msgid "Machine"
msgstr "机器"

#: resources/CacheSystem.cpp:578
msgctxt "MainSelector"
msgid "A.I."
msgstr "人工智能"

#: resources/CacheSystem.cpp:1139
msgid "Loading zips in group "
msgstr "在组中加载拉链 "

#: resources/CacheSystem.cpp:1438
#, c++-format
msgid "Failed to load asset pack '{}' (requested by '{}'): {}"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:1444
#, c++-format
msgid "Asset pack '{}' (requested by '{}') not found"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:1792
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Cannot create project '{}' - no source mod specified!"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:1804
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Project directory '{}' already exists!"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:1811
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Project directory '{}' could not be created!"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:1939
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Could not copy file '{}' to project '{}', message: {}."
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:1960
#, fuzzy, c++-format
#| msgid "Could not read savegame file"
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Could not load project file '{}' to perform fixups."
msgstr "无法读取保存游戏文件"

#: resources/CacheSystem.cpp:1993
#, fuzzy, c++-format
#| msgid "Could not read savegame file"
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Could not save fixed-up project file '{}'."
msgstr "无法读取保存游戏文件"

#: resources/CacheSystem.cpp:2031
#, c++-format
msgctxt "Tuning"
msgid "Addon part '{}' is already equipped."
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:2039
#, c++-format
msgctxt "Tuning"
msgid "Addon part '{}' was not found in mod cache (probably not installed)."
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:2198
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Error loading tuneup: file '{}', not found in mod cache"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:2219
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Error updating truck file: actor not found or disposed"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:2227
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Error updating truck file: cache entry missing or not a project"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:2276
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Problem deleting project '{}' - could not delete file '{}'"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:2286
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Problem deleting project '{}' - could not delete directory '{}'"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:2473
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Could not delete resource bundle '{}': not found in mod cache."
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:2486
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Deleted {} '{}' because bundle {} is being removed."
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:2500
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Could not delete resource bundle file '{}' from disk."
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.cpp:2510
#, c++-format
msgctxt "CacheSystem"
msgid "Could not delete resource bundle '{}', message: {}."
msgstr ""

#. these are the category numbers from the repository. do not modify them!
#. vehicles
#: resources/CacheSystem.h:397
msgctxt "ModCategory"
msgid "Other Land Vehicles"
msgstr "其他陆地车辆"

#: resources/CacheSystem.h:399
msgctxt "ModCategory"
msgid "Street Cars"
msgstr "街车"

#: resources/CacheSystem.h:400
msgctxt "ModCategory"
msgid "Light Racing Cars"
msgstr "轻型赛车"

#: resources/CacheSystem.h:401
msgctxt "ModCategory"
msgid "Offroad Cars"
msgstr "越野车"

#: resources/CacheSystem.h:402
msgctxt "ModCategory"
msgid "Fantasy Cars"
msgstr "梦幻汽车"

#: resources/CacheSystem.h:403
msgctxt "ModCategory"
msgid "Bikes"
msgstr "自行车"

#: resources/CacheSystem.h:404
msgctxt "ModCategory"
msgid "Crawlers"
msgstr "爬虫"

#: resources/CacheSystem.h:406
msgctxt "ModCategory"
msgid "Towercranes"
msgstr "塔式起重机"

#: resources/CacheSystem.h:407
msgctxt "ModCategory"
msgid "Mobile Cranes"
msgstr "移动式起重机"

#: resources/CacheSystem.h:408
msgctxt "ModCategory"
msgid "Other cranes"
msgstr "其他起重机"

#: resources/CacheSystem.h:410
msgctxt "ModCategory"
msgid "Buses"
msgstr "巴士"

#: resources/CacheSystem.h:411
msgctxt "ModCategory"
msgid "Tractors"
msgstr "拖拉机"

#: resources/CacheSystem.h:412
msgctxt "ModCategory"
msgid "Forklifts"
msgstr "叉车"

#: resources/CacheSystem.h:413
msgctxt "ModCategory"
msgid "Fantasy Trucks"
msgstr "梦幻卡车"

#: resources/CacheSystem.h:414
msgctxt "ModCategory"
msgid "Transport Trucks"
msgstr "运输卡车"

#: resources/CacheSystem.h:415
msgctxt "ModCategory"
msgid "Racing Trucks"
msgstr "赛车卡车"

#: resources/CacheSystem.h:416
msgctxt "ModCategory"
msgid "Offroad Trucks"
msgstr "越野卡车"

#: resources/CacheSystem.h:418
msgctxt "ModCategory"
msgid "Boats"
msgstr "船"

#: resources/CacheSystem.h:420
msgctxt "ModCategory"
msgid "Helicopters"
msgstr "直升机"

#: resources/CacheSystem.h:421
msgctxt "ModCategory"
msgid "Aircraft"
msgstr "飞机"

#: resources/CacheSystem.h:423
msgctxt "ModCategory"
msgid "Trailers"
msgstr "拖车"

#: resources/CacheSystem.h:424
msgctxt "ModCategory"
msgid "Other Loads"
msgstr "其他负载"

#. terrains
#: resources/CacheSystem.h:427
msgctxt "ModCategory"
msgid "Addon Terrains"
msgstr "插件地形"

#: resources/CacheSystem.h:429
msgctxt "ModCategory"
msgid "Container"
msgstr "容器"

#: resources/CacheSystem.h:431
msgctxt "ModCategory"
msgid "Submarine"
msgstr "潜艇"

#. dashboards
#: resources/CacheSystem.h:434
msgctxt "ModCategory"
msgid "Dashboards - Generic"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.h:435
msgctxt "ModCategory"
msgid "Dashboards - Truck"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.h:436
msgctxt "ModCategory"
msgid "Dashboards - Boat"
msgstr ""

#. gadgets
#: resources/CacheSystem.h:439
msgctxt "ModCategory"
msgid "Gadgets - Generic"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.h:440
msgctxt "ModCategory"
msgid "Gadgets - Actor"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.h:441
#, fuzzy
#| msgctxt "ModCategory"
#| msgid "Night Terrains"
msgctxt "ModCategory"
msgid "Gadgets - Terrain"
msgstr "夜间地形"

#. note: these categories are NOT in the repository:
#: resources/CacheSystem.h:444
msgctxt "ModCategory"
msgid "Official Terrains"
msgstr "官方地形"

#: resources/CacheSystem.h:445
msgctxt "ModCategory"
msgid "Night Terrains"
msgstr "夜间地形"

#: resources/CacheSystem.h:447
msgctxt "ModCategory"
msgid "Projects"
msgstr ""

#: resources/CacheSystem.h:448
msgctxt "ModCategory"
msgid "Tuneups"
msgstr ""

#. do not use category numbers above 9000!
#: resources/CacheSystem.h:451
msgctxt "ModCategory"
msgid "Unsorted"
msgstr "排序"

#: resources/CacheSystem.h:452
msgctxt "ModCategory"
msgid "All"
msgstr "都"

#: resources/CacheSystem.h:453
msgctxt "ModCategory"
msgid "Fresh"
msgstr "新鲜"

#: resources/CacheSystem.h:454
msgctxt "ModCategory"
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: resources/addonpart_fileformat/AddonPartFileFormat.cpp:976
msgctxt "Tuning"
msgid "Cannot install addon part, conflicts were detected."
msgstr ""

#: resources/addonpart_fileformat/AddonPartFileFormat.cpp:977
#, c++-format
msgctxt "Tuning"
msgid "Requested addon part: '{}' (file '{}')."
msgstr ""

#: resources/addonpart_fileformat/AddonPartFileFormat.cpp:979
#, c++-format
msgctxt "Tuning"
msgid "Total conflicts: {}."
msgstr ""

#: resources/addonpart_fileformat/AddonPartFileFormat.cpp:984
#, c++-format
msgctxt "Tuning"
msgid "[{}/{}] '{}' (file '{}') conflicts with '{}' #{}."
msgstr ""

#: resources/addonpart_fileformat/AddonPartFileFormat.cpp:992
#, fuzzy
#| msgctxt "GameSettings"
#| msgid "OK"
msgctxt "Tuning"
msgid "OK"
msgstr "还行"

#: system/AppCommandLine.cpp:165
msgid "Command Line Arguments"
msgstr "命令行参数"

#: system/AppCommandLine.cpp:166
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "--help (this)\n"
#| "-map <map> (loads map on startup)\n"
#| "-pos <Vect> (overrides spawn position)\n"
#| "-rot <float> (overrides spawn rotation)\n"
#| "-truck <truck> (loads truck on startup)\n"
#| "-truckconfig <section>\n"
#| "-enter (player enters the selected truck)\n"
#| "-resume loads previous autosave\n"
#| "-checkcache forces cache update\n"
#| "-version shows the version information\n"
#| "-joinserver=<server>:<port> (join multiplayer server)\n"
#| "For example: RoR.exe -map simple2 -pos '518 0 518' -rot 45 -truck "
#| "semi.truck -enter"
msgid ""
"--help (this)\n"
"-map <map> (loads map on startup)\n"
"-pos <Vect> (overrides spawn position)\n"
"-rot <float> (overrides spawn rotation)\n"
"-truck <truck> (loads truck on startup)\n"
"-truckconfig <section>\n"
"-enter (player enters the selected truck)\n"
"-resume loads previous autosave\n"
"-checkcache forces cache update\n"
"-version shows the version information\n"
"-joinserver=<server>:<port> (join multiplayer server)\n"
"-runscript <filename> (load script, can be repeated)\n"
"For example: RoR.exe -map simple2 -pos '518 0 518' -rot 45 -truck semi.truck "
"-enter"
msgstr ""
"--帮助（此）\n"
"-地图<地图>（启动时加载地图）\n"
"-pos <Vect>（覆盖生成位置）\n"
"-腐烂<浮动>（覆盖生成旋转）\n"
"-卡车<卡车>（启动时加载卡车）\n"
"-卡车配置<剖面>\n"
"-输入（玩家进入所选卡车）\n"
"-恢复加载以前的自动保存\n"
"-检查缓存强制缓存更新\n"
"版本显示版本信息\n"
"-joinserver=<server>：<port> （加入多人游戏服务器）\n"
"例如： RoR.exe -map simple2 -pos '518 0 518' -rot 45 -truck semi.truck -enter"

#: system/AppCommandLine.cpp:183
msgid "Version Information"
msgstr "版本信息"

#: system/ConsoleCmd.cpp:62
msgid "Get or set terrain gravity. Constants: earth/moon/mars/jupiter."
msgstr "获取或设置地形重力。常量：地球/月球/火星/木星。"

#: system/ConsoleCmd.cpp:72
msgid "Current gravity is: "
msgstr "目前的重力是： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:82
msgid "Gravity set to: "
msgstr "重力设置为： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:92
msgid "Get or set water level."
msgstr "获取或设置水位。"

#: system/ConsoleCmd.cpp:105
msgid "This terrain does not have water."
msgstr "这个地形没有水。"

#: system/ConsoleCmd.cpp:116
msgid "Water level set to: "
msgstr "水位设置为： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:125
msgid "Get elevation of terrain at current position"
msgstr "获取当前位置的地形高程"

#: system/ConsoleCmd.cpp:149
msgid "Terrain height at position: "
msgstr "位置处的地形高度： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:159
msgid "spawnobject  - spawn a object at the player position"
msgstr "生成对象 - 在玩家位置生成对象"

#: system/ConsoleCmd.cpp:178 system/ConsoleCmd.cpp:438
msgid "Missing parameter: "
msgstr "缺少参数： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:186 terrain/TerrainEditor.cpp:102
msgid "Spawned object at position: "
msgstr "在位置生成对象： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:191
#, fuzzy
#| msgid "Could not create connection"
msgid "Could not spawn object"
msgstr "无法创建连接"

#: system/ConsoleCmd.cpp:207
msgid "log - toggles log output on the console"
msgstr "log - 在控制台上切换日志输出"

#: system/ConsoleCmd.cpp:228
msgid "ver - shows the Rigs of Rods version"
msgstr "ver - 显示钻机的杆版本"

#: system/ConsoleCmd.cpp:247
msgid "pos - outputs the current position"
msgstr "pos - 输出当前位置"

#: system/ConsoleCmd.cpp:262
msgid "Character position: "
msgstr "角色位置： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:267
msgid "Vehicle position: "
msgstr "车辆位置： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:277
msgid "goto <x> <y> <z> - jumps to the mentioned position"
msgstr "goto <x> <y> <z> - 跳到上述位置"

#: system/ConsoleCmd.cpp:291
msgid "usage: goto x y z"
msgstr "用法： 转到 x y z"

#: system/ConsoleCmd.cpp:302
msgid "Character position set to: "
msgstr "字符位置设置为： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:308
msgid "Vehicle position set to: "
msgstr "车辆位置设置为： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:320
msgid "Run AngelScript code snippet"
msgstr "运行 AngelScript 代码片段"

#: system/ConsoleCmd.cpp:351 system/ConsoleCmd.cpp:456
msgid "Scripting disabled in this build"
msgstr "在此版本中禁用了脚本"

#: system/ConsoleCmd.cpp:360
#, fuzzy
#| msgid "pos - outputs the current position"
msgid "speedofsound - outputs the current speed of sound"
msgstr "pos - 输出当前位置"

#: system/ConsoleCmd.cpp:374
msgid "unable to get sound manager"
msgstr ""

#: system/ConsoleCmd.cpp:378
#, fuzzy
#| msgctxt "SimActorStats"
#| msgid "Current speed: "
msgid "Current speed of sound: "
msgstr "当前速度： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:388
msgid "quit - exit Rigs of Rods"
msgstr "退出 - 退出钻机的杆"

#: system/ConsoleCmd.cpp:399
msgid "help - information on commands (this)"
msgstr "帮助 - 有关命令的信息（此）"

#: system/ConsoleCmd.cpp:404
msgid "Available commands:"
msgstr "可用命令："

#: system/ConsoleCmd.cpp:417
msgid "Tips:"
msgstr "技巧："

#: system/ConsoleCmd.cpp:419
msgid "- use Arrow Up/Down Keys in the InputBox to reuse old messages"
msgstr "- 使用输入框中的向上/向下箭头键重用旧消息"

#: system/ConsoleCmd.cpp:426
#, fuzzy
#| msgid "Run AngelScript code snippet"
msgid "Runs an AngelScript file"
msgstr "运行 AngelScript 代码片段"

#: system/ConsoleCmd.cpp:446
msgid ""
"Failed to load script. See 'Angelscript.log' or use console command `log` "
"and retry."
msgstr ""

#: system/ConsoleCmd.cpp:451
#, c++-format
msgid "Script '{}' running with ID '{}'"
msgstr ""

#: system/ConsoleCmd.cpp:469
msgid "Print cvars with one of <expr> in name"
msgstr "打印名称中带有<expr>之一的cvar"

#: system/ConsoleCmd.cpp:508
msgid "Get or set value of existing CVar"
msgstr "获取或设置现有 CVar 的值"

#: system/ConsoleCmd.cpp:536
msgid "No such CVar: "
msgstr "没有这样的CVar： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:598
msgid "Set or create string CVar"
msgstr "设置或创建字符串 CVar"

#: system/ConsoleCmd.cpp:604
msgid "Set or create boolean CVar"
msgstr "设置或创建布尔 CVar"

#: system/ConsoleCmd.cpp:610
msgid "Set or create integer CVar"
msgstr "设置或创建整数 CVar"

#: system/ConsoleCmd.cpp:616
msgid "Set or create real-number CVar"
msgstr "设置或创建实数 CVar"

#: system/ConsoleCmd.cpp:622
msgid "Clear console history. Types: all/info/net/chat/terrn/actor/script"
msgstr "清除控制台历史记录。类型：全部/信息/网络/聊天/特恩/演员/脚本"

#: system/ConsoleCmd.cpp:659
#, c++-format
msgid "No such message type: {}"
msgstr "没有此类消息类型：{}"

#: system/ConsoleCmd.cpp:711
msgid ""
"Using slashes before commands are deprecated, you can now type command "
"without any slashes"
msgstr "在命令不推荐使用之前使用斜杠，您现在可以键入不带任何斜杠的命令"

#: system/ConsoleCmd.cpp:741
msgid "unknown command: "
msgstr "未知命令： "

#: system/ConsoleCmd.cpp:757
msgid "Only allowed when simulation is running"
msgstr "仅在模拟运行时才允许"

#: system/ConsoleCmd.cpp:761
msgid "Not allowed in current app state"
msgstr "在当前应用状态下不允许"

#: terrain/Terrain.cpp:157
msgid "Initializing Object Subsystem"
msgstr "初始化对象子系统"

#. *.odef files
#: terrain/Terrain.cpp:160
msgid "Initializing Shadow Subsystem"
msgstr "初始化影子子系统"

#: terrain/Terrain.cpp:163
msgid "Initializing Geometry Subsystem"
msgstr "初始化几何子系统"

#: terrain/Terrain.cpp:166
msgid "Initializing Camera Subsystem"
msgstr "初始化相机子系统"

#. sky, must come after camera due to m_sight_range
#: terrain/Terrain.cpp:170
msgid "Initializing Sky Subsystem"
msgstr "初始化天空子系统"

#: terrain/Terrain.cpp:173
msgid "Initializing Light Subsystem"
msgstr "初始化光子系统"

#: terrain/Terrain.cpp:178
msgid "Initializing Fog Subsystem"
msgstr "初始化雾子系统"

#: terrain/Terrain.cpp:182
msgid "Initializing Vegetation Subsystem"
msgstr "初始化植被子系统"

#: terrain/Terrain.cpp:187
msgid "Loading Terrain Geometry"
msgstr "加载地形几何图形"

#: terrain/Terrain.cpp:193
msgid "Initializing Collision Subsystem"
msgstr "初始化冲突子系统"

#: terrain/Terrain.cpp:196
msgid "Initializing Script Subsystem"
msgstr "初始化脚本子系统"

#: terrain/Terrain.cpp:200
msgid "Initializing Water Subsystem"
msgstr "初始化水子系统"

#: terrain/Terrain.cpp:203
msgid "Loading Terrain Objects"
msgstr "加载地形对象"

#: terrain/Terrain.cpp:209
msgid "Initializing terrain light properties"
msgstr "初始化地形光源属性"

#. *.terrn2 file feature
#. Particle effects
#: terrain/Terrain.cpp:217
msgid "Initializing Overview Map Subsystem"
msgstr "初始化总览图子系统"

#: terrain/Terrain.cpp:221
msgid "Loading Terrain Actors"
msgstr "加载地形演员"

#: terrain/TerrainEditor.cpp:127 terrain/TerrainEditor.cpp:130
msgid "ry"
msgstr "里"

#: terrain/TerrainEditor.cpp:135
msgid "rz"
msgstr "断续器"

#: terrain/TerrainEditor.cpp:140
msgid "rx"
msgstr "断续器"

#: terrain/TerrainEditor.cpp:143
msgid "Rotating: "
msgstr "旋转： "

#: terrain/TerrainEditor.cpp:149
msgid "Disabled object tracking"
msgstr "已禁用对象跟踪"

#: terrain/TerrainEditor.cpp:149
msgid "Enabled object tracking"
msgstr "已启用对象跟踪"

#: terrain/TerrainEditor.cpp:404
msgid "Selected object: ["
msgstr "所选对象： ["

#. sync load since we want everything in place when we start
#: terrain/TerrainGeometryManager.cpp:329
msgid "Loading terrain pages ..."
msgstr "正在加载地形页面..."

#: terrain/TerrainGeometryManager.cpp:376
msgid "Saving all terrain pages ..."
msgstr "保存所有地形页面..."

#: terrain/TerrainObjectManager.cpp:624
#, fuzzy, c++-format
#| msgid "Could not read savegame file"
msgid "Could not load file '{}'"
msgstr "无法读取保存游戏文件"

#: terrain/TerrainObjectManager.cpp:649
#, c++-format
msgid "Could not load mesh '{}' (used by object '{}')"
msgstr ""

#: utils/ErrorUtils.cpp:49
msgid ""
"An internal error occured in Rigs of Rods.\n"
"\n"
"Technical details below: \n"
"\n"
msgstr ""
"钻杆钻机中发生内部错误。\n"
"\n"
"技术细节如下： \n"
"\n"

#: utils/ErrorUtils.cpp:50
msgid "FATAL ERROR"
msgstr "致命错误"

#: utils/ForceFeedback.cpp:110
msgid "Disabling force feedback - no controller found"
msgstr "禁用力反馈 - 未找到控制器"

#. Common: generic
#: utils/InputEngine.cpp:39
msgctxt "InputEvent"
msgid "accelerate the simulation"
msgstr "加速仿真"

#: utils/InputEngine.cpp:40
msgctxt "InputEvent"
msgid "decelerate the simulation"
msgstr "减速模拟"

#: utils/InputEngine.cpp:41
msgctxt "InputEvent"
msgid "reset the simulation pace"
msgstr "重置模拟速度"

#: utils/InputEngine.cpp:42
msgctxt "InputEvent"
msgid ""
"write current position to log (you can open the logfile and reuse the "
"position)"
msgstr "将当前位置写入日志（您可以打开日志文件并重复使用该位置）"

#: utils/InputEngine.cpp:43
msgctxt "InputEvent"
msgid "exit the game"
msgstr "退出游戏"

#: utils/InputEngine.cpp:44
msgctxt "InputEvent"
msgid "quickload scene"
msgstr "快速加载场景"

#: utils/InputEngine.cpp:45
msgctxt "InputEvent"
msgid "quicksave scene"
msgstr "快速保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:46
msgctxt "InputEvent"
msgid "take a screenshot"
msgstr "截取屏幕截图"

#: utils/InputEngine.cpp:47
msgctxt "InputEvent"
msgid "take a big screenshot (3 times the screen size)"
msgstr "截取大截图（屏幕尺寸的3倍）"

#: utils/InputEngine.cpp:48
msgctxt "InputEvent"
msgid "debug purpose - dont use"
msgstr "调试目的 - 不要使用"

#: utils/InputEngine.cpp:49
msgctxt "InputEvent"
msgid "enable or disable physics"
msgstr "启用或禁用物理场"

#: utils/InputEngine.cpp:50
msgctxt "InputEvent"
msgid "decreases the current FOV value"
msgstr "降低当前视场值"

#: utils/InputEngine.cpp:51
msgctxt "InputEvent"
msgid "increase the current FOV value"
msgstr "增加当前视场值"

#: utils/InputEngine.cpp:52
msgctxt "InputEvent"
msgid "reset the FOV value"
msgstr "重置视场值"

#: utils/InputEngine.cpp:53
msgctxt "InputEvent"
msgid "save the currently loaded terrain to a mesh file"
msgstr "将当前加载的地形保存到网格文件中"

#: utils/InputEngine.cpp:54
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle terrain editor"
msgstr "切换地形编辑器"

#: utils/InputEngine.cpp:55
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle between windowed and fullscreen mode"
msgstr "在窗口模式和全屏模式之间切换"

#. Comon: actor interaction
#: utils/InputEngine.cpp:58
msgctxt "InputEvent"
msgid "enter or exit a truck"
msgstr "进入或退出卡车"

#: utils/InputEngine.cpp:59
msgctxt "InputEvent"
msgid "enter next truck"
msgstr "进入下一辆卡车"

#: utils/InputEngine.cpp:60
msgctxt "InputEvent"
msgid "enter previous truck"
msgstr "输入以前的卡车"

#: utils/InputEngine.cpp:61
msgctxt "InputEvent"
msgid "remove current truck"
msgstr "移除当前卡车"

#: utils/InputEngine.cpp:62
msgctxt "InputEvent"
msgid "delete current truck"
msgstr "删除当前卡车"

#: utils/InputEngine.cpp:63
msgctxt "InputEvent"
msgid "respawn last truck"
msgstr "重生最后一辆卡车"

#: utils/InputEngine.cpp:64
msgctxt "InputEvent"
msgid "get new vehicle"
msgstr "获得新车"

#: utils/InputEngine.cpp:65
msgctxt "InputEvent"
msgid "decrease tire pressure (note: only very few trucks support this)"
msgstr "降低轮胎压力（注意：只有极少数卡车支持此功能）"

#: utils/InputEngine.cpp:66
msgctxt "InputEvent"
msgid "increase tire pressure (note: only very few trucks support this)"
msgstr "增加轮胎压力（注意：只有极少数卡车支持这一点）"

#: utils/InputEngine.cpp:67
msgctxt "InputEvent"
msgid "connect hook node to a node in close proximity"
msgstr "将挂接节点连接到邻近的节点"

#: utils/InputEngine.cpp:68
msgctxt "InputEvent"
msgid "unlock autolock hook node"
msgstr "解锁自动锁定挂钩节点"

#: utils/InputEngine.cpp:69
msgctxt "InputEvent"
msgid "connect a rope to a node in close proximity"
msgstr "将绳索连接到附近的节点"

#: utils/InputEngine.cpp:70
msgctxt "InputEvent"
msgid "repair truck"
msgstr "修理车"

#: utils/InputEngine.cpp:71
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "toggle truck description"
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle truck interactive repair mode"
msgstr "切换卡车说明"

#: utils/InputEngine.cpp:72
msgctxt "InputEvent"
msgid "teleport to rescue truck"
msgstr "传送到救援卡车"

#: utils/InputEngine.cpp:73
msgctxt "InputEvent"
msgid "reset truck to original starting position"
msgstr "将卡车重置为原始起始位置"

#: utils/InputEngine.cpp:74
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle reset mode"
msgstr "切换重置模式"

#: utils/InputEngine.cpp:75
msgctxt "InputEvent"
msgid "tie a load to the truck"
msgstr "将负载绑在卡车上"

#: utils/InputEngine.cpp:76
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle truck beacons"
msgstr "切换卡车信标"

#: utils/InputEngine.cpp:77
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "toggle truck beacons"
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle truck low beams"
msgstr "切换卡车信标"

#: utils/InputEngine.cpp:78
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "toggle between transmission modes"
msgctxt "InputEvent"
msgid "cycle between light modes"
msgstr "在传输模式之间切换"

#: utils/InputEngine.cpp:79
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "toggle truck beacons"
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle truck high beams"
msgstr "切换卡车信标"

#: utils/InputEngine.cpp:80
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "toggle truck front lights"
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle truck fog lights"
msgstr "切换卡车前灯"

#: utils/InputEngine.cpp:81
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle particle cannon"
msgstr "切换粒子炮"

#: utils/InputEngine.cpp:82
msgctxt "InputEvent"
msgid "enable or disable replay mode"
msgstr "启用或禁用重播模式"

#: utils/InputEngine.cpp:83
msgctxt "InputEvent"
msgid "more replay forward"
msgstr "更多重播转发"

#: utils/InputEngine.cpp:84
msgctxt "InputEvent"
msgid "more replay backward"
msgstr "更多向后重播"

#: utils/InputEngine.cpp:85
msgctxt "InputEvent"
msgid "move replay fast forward"
msgstr "移动重播 快进"

#: utils/InputEngine.cpp:86
msgctxt "InputEvent"
msgid "move replay fast backward"
msgstr "快速向后移动重播"

#. Common: UI
#: utils/InputEngine.cpp:89
msgctxt "InputEvent"
msgid "show / hide the console"
msgstr "显示/隐藏控制台"

#: utils/InputEngine.cpp:90
msgctxt "InputEvent"
msgid "enter the chat"
msgstr "进入聊天"

#: utils/InputEngine.cpp:91
msgctxt "InputEvent"
msgid "sends the entered text"
msgstr "发送输入的文本"

#: utils/InputEngine.cpp:92
msgctxt "InputEvent"
msgid "hide all GUI elements"
msgstr "隐藏所有 GUI 元素"

#: utils/InputEngine.cpp:93
msgctxt "InputEvent"
msgid "display or hide the dashboard overlay"
msgstr "显示或隐藏仪表板叠加"

#: utils/InputEngine.cpp:94
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle debug view"
msgstr "切换调试视图"

#: utils/InputEngine.cpp:95
msgctxt "InputEvent"
msgid "cycle debug views"
msgstr "循环调试视图"

#: utils/InputEngine.cpp:96
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle truck HUD"
msgstr "切换卡车 HUD"

#: utils/InputEngine.cpp:97
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle truck description"
msgstr "切换卡车说明"

#: utils/InputEngine.cpp:98
msgctxt "InputEvent"
msgid "display or hide net chat"
msgstr "显示或隐藏网络聊天"

#: utils/InputEngine.cpp:99
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle between net chat display modes"
msgstr "在网络聊天显示模式之间切换"

#: utils/InputEngine.cpp:100
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle Ogre statistics (FPS etc.)"
msgstr "切换食人魔统计数据（FPS 等）"

#. Common: savegames
#: utils/InputEngine.cpp:103
msgctxt "InputEvent"
msgid "save scene in slot 01"
msgstr "在插槽 01 中保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:104
msgctxt "InputEvent"
msgid "save scene in slot 02"
msgstr "在插槽 02 中保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:105
msgctxt "InputEvent"
msgid "save scene in slot 03"
msgstr "在插槽 03 中保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:106
msgctxt "InputEvent"
msgid "save scene in slot 04"
msgstr "在插槽 04 中保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:107
msgctxt "InputEvent"
msgid "save scene in slot 05"
msgstr "在插槽 05 中保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:108
msgctxt "InputEvent"
msgid "save scene in slot 06"
msgstr "在插槽 06 中保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:109
msgctxt "InputEvent"
msgid "save scene in slot 07"
msgstr "在插槽 07 中保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:110
msgctxt "InputEvent"
msgid "save scene in slot 08"
msgstr "在插槽 08 中保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:111
msgctxt "InputEvent"
msgid "save scene in slot 09"
msgstr "在插槽 09 中保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:112
msgctxt "InputEvent"
msgid "save scene in slot 10"
msgstr "在插槽 10 中保存场景"

#: utils/InputEngine.cpp:114
msgctxt "InputEvent"
msgid "load scene from slot 01"
msgstr "从插槽 01 加载场景"

#: utils/InputEngine.cpp:115
msgctxt "InputEvent"
msgid "load scene from slot 02"
msgstr "从插槽 02 加载场景"

#: utils/InputEngine.cpp:116
msgctxt "InputEvent"
msgid "load scene from slot 03"
msgstr "从插槽 03 加载场景"

#: utils/InputEngine.cpp:117
msgctxt "InputEvent"
msgid "load scene from slot 04"
msgstr "从插槽 04 加载场景"

#: utils/InputEngine.cpp:118
msgctxt "InputEvent"
msgid "load scene from slot 05"
msgstr "从插槽 05 加载场景"

#: utils/InputEngine.cpp:119
msgctxt "InputEvent"
msgid "load scene from slot 06"
msgstr "从插槽06加载场景"

#: utils/InputEngine.cpp:120
msgctxt "InputEvent"
msgid "load scene from slot 07"
msgstr "从插槽07加载场景"

#: utils/InputEngine.cpp:121
msgctxt "InputEvent"
msgid "load scene from slot 08"
msgstr "从插槽 08 加载场景"

#: utils/InputEngine.cpp:122
msgctxt "InputEvent"
msgid "load scene from slot 09"
msgstr "从插槽09加载场景"

#: utils/InputEngine.cpp:123
msgctxt "InputEvent"
msgid "load scene from slot 10"
msgstr "从插槽 10 加载场景"

#. Truck: generic
#: utils/InputEngine.cpp:126
msgctxt "InputEvent"
msgid "accelerate the truck"
msgstr "加速卡车"

#: utils/InputEngine.cpp:127
msgctxt "InputEvent"
msgid "accelerate with 25 percent pedal input"
msgstr "使用 25% 踏板输入加速"

#: utils/InputEngine.cpp:128
msgctxt "InputEvent"
msgid "accelerate with 50 percent pedal input"
msgstr "使用 50% 踏板输入加速"

#: utils/InputEngine.cpp:129
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle left direction indicator (blinker)"
msgstr "切换左方向指示器（闪光灯）"

#: utils/InputEngine.cpp:130
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle right direction indicator (blinker)"
msgstr "切换右方向指示器（闪光灯）"

#: utils/InputEngine.cpp:131
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle all direction indicators"
msgstr "切换所有方向指示器"

#: utils/InputEngine.cpp:132
msgctxt "InputEvent"
msgid "brake"
msgstr "制动"

#: utils/InputEngine.cpp:133
msgctxt "InputEvent"
msgid "brake with 25 percent pedal input"
msgstr "带 25% 踏板输入的制动器"

#: utils/InputEngine.cpp:134
msgctxt "InputEvent"
msgid "brake with 50 percent pedal input"
msgstr "带 50% 踏板输入的制动器"

#: utils/InputEngine.cpp:135
msgctxt "InputEvent"
msgid "truck horn"
msgstr "卡车喇叭"

#: utils/InputEngine.cpp:136
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle custom light 1"
msgstr "切换自定义灯 1"

#: utils/InputEngine.cpp:137
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle custom light 2"
msgstr "切换自定义灯 2"

#: utils/InputEngine.cpp:138
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle custom light 3"
msgstr "切换自定义灯 3"

#: utils/InputEngine.cpp:139
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle custom light 4"
msgstr "切换自定义灯 4"

#: utils/InputEngine.cpp:140
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle custom light 5"
msgstr "切换自定义灯 5"

#: utils/InputEngine.cpp:141
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle custom light 6"
msgstr "切换自定义灯 6"

#: utils/InputEngine.cpp:142
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle custom light 7"
msgstr "切换自定义灯 7"

#: utils/InputEngine.cpp:143
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle custom light 8"
msgstr "切换自定义灯 8"

#: utils/InputEngine.cpp:144
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle custom light 9"
msgstr "切换自定义灯 9"

#: utils/InputEngine.cpp:145
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle custom light 10"
msgstr "切换自定义灯 10"

#: utils/InputEngine.cpp:146
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle parking brake"
msgstr "切换驻车制动器"

#: utils/InputEngine.cpp:147
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle trailer parking brake"
msgstr "切换拖车驻车制动器"

#: utils/InputEngine.cpp:148
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle antilock brake"
msgstr "切换防抱死制动器"

#: utils/InputEngine.cpp:149
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle videocamera"
msgstr "切换摄像机"

#: utils/InputEngine.cpp:150
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle traction control"
msgstr "切换牵引力控制"

#: utils/InputEngine.cpp:151
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle cruise control"
msgstr "切换巡航控制"

#: utils/InputEngine.cpp:152
msgctxt "InputEvent"
msgid "match target speed / rpm with current truck speed / rpm"
msgstr "将目标速度/转速与当前卡车速度/rpm 相匹配"

#: utils/InputEngine.cpp:153
msgctxt "InputEvent"
msgid "increase target speed / rpm"
msgstr "提高目标速度/转速"

#: utils/InputEngine.cpp:154
msgctxt "InputEvent"
msgid "decrease target speed / rpm"
msgstr "降低目标速度/转速"

#: utils/InputEngine.cpp:155
msgctxt "InputEvent"
msgid "hold to start the engine"
msgstr "按住以启动发动机"

#: utils/InputEngine.cpp:156 utils/InputEngine.cpp:218
msgctxt "InputEvent"
msgid "steer left"
msgstr "向左转向"

#. Airplane
#: utils/InputEngine.cpp:157 utils/InputEngine.cpp:206
#: utils/InputEngine.cpp:219
msgctxt "InputEvent"
msgid "steer right"
msgstr "右转"

#: utils/InputEngine.cpp:158
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle ignition"
msgstr "拨动点火"

#: utils/InputEngine.cpp:159
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle forwardcommands"
msgstr "切换前进命令"

#: utils/InputEngine.cpp:160
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle importcommands"
msgstr "切换导入命令"

#: utils/InputEngine.cpp:161
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle physics"
msgstr "切换物理场"

#: utils/InputEngine.cpp:162
msgctxt "InputEvent"
msgid "cycle between available inter axle differential modes"
msgstr "可用桥间差速模式之间的循环"

#: utils/InputEngine.cpp:163
msgctxt "InputEvent"
msgid "cycle between available inter wheel differential modes"
msgstr "可用车轮间差速器模式之间的循环"

#: utils/InputEngine.cpp:164
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle transfer case mode"
msgstr "切换分动箱模式"

#: utils/InputEngine.cpp:165
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle transfer case gear ratio"
msgstr "切换分动箱齿轮比"

#: utils/InputEngine.cpp:166
msgctxt "InputEvent"
msgid "move left mirror to the left"
msgstr "向左移动镜像"

#: utils/InputEngine.cpp:167
msgctxt "InputEvent"
msgid "move left mirror to the right"
msgstr "向左移动镜像向右"

#: utils/InputEngine.cpp:168
msgctxt "InputEvent"
msgid "more right mirror to the left"
msgstr "更右的镜子向左"

#: utils/InputEngine.cpp:169
msgctxt "InputEvent"
msgid "move right mirror to the right"
msgstr "向右移动镜像"

#. Truck: transmission
#: utils/InputEngine.cpp:172
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift automatic transmission one gear down"
msgstr "换档自动变速器降档一档"

#: utils/InputEngine.cpp:173
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift automatic transmission one gear up"
msgstr "换档自动变速器一档"

#: utils/InputEngine.cpp:174
msgctxt "InputEvent"
msgid "manual clutch (for manual transmission)"
msgstr "手动离合器（用于手动变速器）"

#: utils/InputEngine.cpp:175
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "accelerate with 25 percent pedal input"
msgctxt "InputEvent"
msgid "manual clutch with 25 percent pedal input"
msgstr "使用 25% 踏板输入加速"

#: utils/InputEngine.cpp:176
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "accelerate with 50 percent pedal input"
msgctxt "InputEvent"
msgid "manual clutch with 50 percent pedal input"
msgstr "使用 50% 踏板输入加速"

#: utils/InputEngine.cpp:177
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift one gear down in manual transmission mode"
msgstr "在手动变速器模式下降档一档"

#: utils/InputEngine.cpp:178
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift to neutral gear in manual transmission mode"
msgstr "在手动变速器模式下换档至空档"

#: utils/InputEngine.cpp:179
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift one gear up in manual transmission mode"
msgstr "在手动变速器模式下向上换档一档"

#: utils/InputEngine.cpp:180
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to reverse gear"
msgstr "直接换档至倒档"

#: utils/InputEngine.cpp:181
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to first gear"
msgstr "直接换档至一档"

#: utils/InputEngine.cpp:182
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to second gear"
msgstr "直接换档至二档"

#: utils/InputEngine.cpp:183
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to third gear"
msgstr "直接换档至三档"

#: utils/InputEngine.cpp:184
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to fourth gear"
msgstr "直接换档至四档"

#: utils/InputEngine.cpp:185
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 5th gear"
msgstr "直接换档至 5 档"

#: utils/InputEngine.cpp:186
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 6th gear"
msgstr "直接换档至 6 档"

#: utils/InputEngine.cpp:187
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 7th gear"
msgstr "直接换档至 7 档"

#: utils/InputEngine.cpp:188
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 8th gear"
msgstr "直接换档至 8 档"

#: utils/InputEngine.cpp:189
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 9th gear"
msgstr "直接换档至 9 档"

#: utils/InputEngine.cpp:190
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 10th gear"
msgstr "直接换档至 10 档"

#: utils/InputEngine.cpp:191
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 11th gear"
msgstr "直接换档至 11 档"

#: utils/InputEngine.cpp:192
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 12th gear"
msgstr "直接换档至 12 档"

#: utils/InputEngine.cpp:193
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 13th gear"
msgstr "直接换档至 13 档"

#: utils/InputEngine.cpp:194
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 14th gear"
msgstr "直接换档至 14 档"

#: utils/InputEngine.cpp:195
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 15th gear"
msgstr "直接换档至 15 档"

#: utils/InputEngine.cpp:196
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 16th gear"
msgstr "直接换档至 16 档"

#: utils/InputEngine.cpp:197
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 17th gear"
msgstr "直接换档至 17 档"

#: utils/InputEngine.cpp:198
msgctxt "InputEvent"
msgid "shift directly to 18th gear"
msgstr "直接换档至 18 档"

#: utils/InputEngine.cpp:199
msgctxt "InputEvent"
msgid "sets low range (1-6) for H-shaft"
msgstr "为 H 轴设置低范围 （1-6）"

#: utils/InputEngine.cpp:200
msgctxt "InputEvent"
msgid "sets middle range (7-12) for H-shaft"
msgstr "设置 H 轴的中间范围 （7-12）"

#: utils/InputEngine.cpp:201
msgctxt "InputEvent"
msgid "sets high range (13-18) for H-shaft"
msgstr "为 H 轴设置高范围 （13-18）"

#: utils/InputEngine.cpp:202
msgctxt "InputEvent"
msgid "cycle through gear ranges"
msgstr ""

#: utils/InputEngine.cpp:203
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle between transmission modes"
msgstr "在传输模式之间切换"

#: utils/InputEngine.cpp:207
msgctxt "InputEvent"
msgid "normal brake for an aircraft"
msgstr "飞机的正常制动器"

#: utils/InputEngine.cpp:208
msgctxt "InputEvent"
msgid "pull the elevator down in an aircraft."
msgstr "在飞机上拉下电梯。"

#: utils/InputEngine.cpp:209
msgctxt "InputEvent"
msgid "pull the elevator up in an aircraft."
msgstr "在飞机上拉电梯。"

#: utils/InputEngine.cpp:210
msgctxt "InputEvent"
msgid "full flaps in an aircraft."
msgstr "飞机上的全襟翼。"

#: utils/InputEngine.cpp:211
msgctxt "InputEvent"
msgid "one step less flaps."
msgstr "襟翼少一步。"

#: utils/InputEngine.cpp:212
msgctxt "InputEvent"
msgid "one step more flaps."
msgstr "多一个襟翼。"

#: utils/InputEngine.cpp:213
msgctxt "InputEvent"
msgid "no flaps."
msgstr "无襟翼。"

#: utils/InputEngine.cpp:214
msgctxt "InputEvent"
msgid "airplane parking brake."
msgstr "飞机驻车制动器。"

#: utils/InputEngine.cpp:215
msgctxt "InputEvent"
msgid "reverse the turboprops"
msgstr "反转涡轮螺旋桨飞机"

#: utils/InputEngine.cpp:216
msgctxt "InputEvent"
msgid "rudder left"
msgstr "方向舵左侧"

#: utils/InputEngine.cpp:217
msgctxt "InputEvent"
msgid "rudder right"
msgstr "方向舵右侧"

#: utils/InputEngine.cpp:220 utils/InputEngine.cpp:239
msgctxt "InputEvent"
msgid ""
"throttle axis. Only use this if you have fitting hardware :) (i.e. a Slider)"
msgstr "油门轴。仅当您有合适的硬件:)（即滑块）"

#: utils/InputEngine.cpp:221
msgctxt "InputEvent"
msgid "decreases the airplane thrust"
msgstr "降低飞机推力"

#: utils/InputEngine.cpp:222
msgctxt "InputEvent"
msgid "full thrust"
msgstr "全推力"

#: utils/InputEngine.cpp:223 utils/InputEngine.cpp:234
msgctxt "InputEvent"
msgid "no thrust"
msgstr "无推力"

#: utils/InputEngine.cpp:224
msgctxt "InputEvent"
msgid "increase the airplane thrust"
msgstr "增加飞机推力"

#: utils/InputEngine.cpp:225
msgctxt "InputEvent"
msgid "switch all engines on / off"
msgstr "打开/关闭所有引擎"

#: utils/InputEngine.cpp:226
msgctxt "InputEvent"
msgid "no airbrakes"
msgstr "无空气刹车"

#: utils/InputEngine.cpp:227
msgctxt "InputEvent"
msgid "full airbrakes"
msgstr "全空气制动器"

#: utils/InputEngine.cpp:228
msgctxt "InputEvent"
msgid "less airbrakes"
msgstr "更少的空气刹车"

#: utils/InputEngine.cpp:229
msgctxt "InputEvent"
msgid "more airbrakes"
msgstr "更多 空气制动器"

#: utils/InputEngine.cpp:230
msgctxt "InputEvent"
msgid "airplane throttle"
msgstr "飞机油门"

#. Boat
#: utils/InputEngine.cpp:233
msgctxt "InputEvent"
msgid "center the rudder"
msgstr "使方向舵居中"

#: utils/InputEngine.cpp:235
msgctxt "InputEvent"
msgid "steer left a step"
msgstr "向左转一步"

#: utils/InputEngine.cpp:236
msgctxt "InputEvent"
msgid "steer left (analog value!)"
msgstr "向左转向（模拟值！)"

#: utils/InputEngine.cpp:237
msgctxt "InputEvent"
msgid "steer right a step"
msgstr "向右转一步"

#: utils/InputEngine.cpp:238
msgctxt "InputEvent"
msgid "steer right (analog value!)"
msgstr "向右转向（模拟值！)"

#: utils/InputEngine.cpp:240
msgctxt "InputEvent"
msgid "decrease throttle"
msgstr "降低油门"

#: utils/InputEngine.cpp:241
msgctxt "InputEvent"
msgid "increase throttle"
msgstr "增加油门"

#. Commands
#: utils/InputEngine.cpp:244
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 1"
msgstr "命令 1"

#: utils/InputEngine.cpp:245
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 2"
msgstr "命令 2"

#: utils/InputEngine.cpp:246
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 3"
msgstr "命令 3"

#: utils/InputEngine.cpp:247
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 4"
msgstr "命令 4"

#: utils/InputEngine.cpp:248
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 5"
msgstr "命令 5"

#: utils/InputEngine.cpp:249
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 6"
msgstr "命令 6"

#: utils/InputEngine.cpp:250
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 7"
msgstr "命令 7"

#: utils/InputEngine.cpp:251
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 8"
msgstr "命令 8"

#: utils/InputEngine.cpp:252
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 9"
msgstr "命令 9"

#: utils/InputEngine.cpp:253
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 10"
msgstr "命令 10"

#: utils/InputEngine.cpp:254
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 11"
msgstr "命令 11"

#: utils/InputEngine.cpp:255
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 12"
msgstr "命令 12"

#: utils/InputEngine.cpp:256
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 13"
msgstr "命令 13"

#: utils/InputEngine.cpp:257
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 14"
msgstr "命令 14"

#: utils/InputEngine.cpp:258
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 15"
msgstr "命令 15"

#: utils/InputEngine.cpp:259
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 16"
msgstr "命令 16"

#: utils/InputEngine.cpp:260
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 17"
msgstr "命令 17"

#: utils/InputEngine.cpp:261
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 18"
msgstr "命令 18"

#: utils/InputEngine.cpp:262
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 19"
msgstr "命令 19"

#: utils/InputEngine.cpp:263
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 20"
msgstr "命令 20"

#: utils/InputEngine.cpp:264
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 21"
msgstr "命令 21"

#: utils/InputEngine.cpp:265
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 22"
msgstr "命令 22"

#: utils/InputEngine.cpp:266
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 23"
msgstr "命令 23"

#: utils/InputEngine.cpp:267
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 24"
msgstr "命令 24"

#: utils/InputEngine.cpp:268
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 25"
msgstr "命令 25"

#: utils/InputEngine.cpp:269
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 26"
msgstr "命令 26"

#: utils/InputEngine.cpp:270
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 27"
msgstr "命令 27"

#: utils/InputEngine.cpp:271
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 28"
msgstr "命令 28"

#: utils/InputEngine.cpp:272
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 29"
msgstr "命令 29"

#: utils/InputEngine.cpp:273
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 30"
msgstr "命令 30"

#: utils/InputEngine.cpp:274
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 31"
msgstr "命令 31"

#: utils/InputEngine.cpp:275
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 32"
msgstr "命令 32"

#: utils/InputEngine.cpp:276
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 33"
msgstr "命令 33"

#: utils/InputEngine.cpp:277
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 34"
msgstr "命令 34"

#: utils/InputEngine.cpp:278
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 35"
msgstr "命令 35"

#: utils/InputEngine.cpp:279
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 36"
msgstr "命令 36"

#: utils/InputEngine.cpp:280
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 37"
msgstr "命令 37"

#: utils/InputEngine.cpp:281
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 38"
msgstr "命令 38"

#: utils/InputEngine.cpp:282
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 39"
msgstr "命令 39"

#: utils/InputEngine.cpp:283
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 40"
msgstr "命令 40"

#: utils/InputEngine.cpp:284
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 41"
msgstr "命令 41"

#: utils/InputEngine.cpp:285
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 42"
msgstr "命令 42"

#: utils/InputEngine.cpp:286
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 43"
msgstr "命令 43"

#: utils/InputEngine.cpp:287
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 44"
msgstr "命令 44"

#: utils/InputEngine.cpp:288
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 45"
msgstr "命令 45"

#: utils/InputEngine.cpp:289
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 46"
msgstr "命令 46"

#: utils/InputEngine.cpp:290
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 47"
msgstr "命令 47"

#: utils/InputEngine.cpp:291
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 48"
msgstr "命令 48"

#: utils/InputEngine.cpp:292
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 49"
msgstr "命令 49"

#: utils/InputEngine.cpp:293
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 50"
msgstr "命令 50"

#: utils/InputEngine.cpp:294
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 51"
msgstr "命令 51"

#: utils/InputEngine.cpp:295
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 52"
msgstr "命令 52"

#: utils/InputEngine.cpp:296
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 53"
msgstr "命令 53"

#: utils/InputEngine.cpp:297
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 54"
msgstr "命令 54"

#: utils/InputEngine.cpp:298
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 55"
msgstr "命令 55"

#: utils/InputEngine.cpp:299
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 56"
msgstr "命令 56"

#: utils/InputEngine.cpp:300
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 57"
msgstr "命令 57"

#: utils/InputEngine.cpp:301
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 58"
msgstr "命令 58"

#: utils/InputEngine.cpp:302
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 59"
msgstr "命令 59"

#: utils/InputEngine.cpp:303
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 60"
msgstr "命令 60"

#: utils/InputEngine.cpp:304
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 61"
msgstr "命令 61"

#: utils/InputEngine.cpp:305
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 62"
msgstr "命令 62"

#: utils/InputEngine.cpp:306
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 63"
msgstr "命令 63"

#: utils/InputEngine.cpp:307
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 64"
msgstr "命令 64"

#: utils/InputEngine.cpp:308
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 65"
msgstr "命令 65"

#: utils/InputEngine.cpp:309
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 66"
msgstr "命令 66"

#: utils/InputEngine.cpp:310
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 67"
msgstr "命令 67"

#: utils/InputEngine.cpp:311
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 68"
msgstr "命令 68"

#: utils/InputEngine.cpp:312
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 69"
msgstr "命令 69"

#: utils/InputEngine.cpp:313
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 70"
msgstr "命令 70"

#: utils/InputEngine.cpp:314
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 71"
msgstr "命令 71"

#: utils/InputEngine.cpp:315
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 72"
msgstr "命令 72"

#: utils/InputEngine.cpp:316
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 73"
msgstr "命令 73"

#: utils/InputEngine.cpp:317
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 74"
msgstr "命令 74"

#: utils/InputEngine.cpp:318
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 75"
msgstr "命令 75"

#: utils/InputEngine.cpp:319
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 76"
msgstr "命令 76"

#: utils/InputEngine.cpp:320
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 77"
msgstr "命令 77"

#: utils/InputEngine.cpp:321
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 78"
msgstr "命令 78"

#: utils/InputEngine.cpp:322
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 79"
msgstr "命令 79"

#: utils/InputEngine.cpp:323
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 80"
msgstr "命令 80"

#: utils/InputEngine.cpp:324
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 81"
msgstr "命令 81"

#: utils/InputEngine.cpp:325
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 82"
msgstr "命令 82"

#: utils/InputEngine.cpp:326
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 83"
msgstr "命令 83"

#: utils/InputEngine.cpp:327
msgctxt "InputEvent"
msgid "Command 84"
msgstr "命令 84"

#. Character
#: utils/InputEngine.cpp:330
msgctxt "InputEvent"
msgid "step backwards with the character"
msgstr "与角色一起向后退"

#: utils/InputEngine.cpp:331
msgctxt "InputEvent"
msgid "step forward with the character"
msgstr "与角色一起前进"

#: utils/InputEngine.cpp:332
msgctxt "InputEvent"
msgid "let the character jump"
msgstr "让角色跳跃"

#: utils/InputEngine.cpp:333
msgctxt "InputEvent"
msgid "rotate character left"
msgstr "向左旋转字符"

#: utils/InputEngine.cpp:334
msgctxt "InputEvent"
msgid "rotate character right"
msgstr "向右旋转字符"

#: utils/InputEngine.cpp:335
msgctxt "InputEvent"
msgid "let the character run"
msgstr "让角色运行"

#: utils/InputEngine.cpp:336
msgctxt "InputEvent"
msgid "sidestep to the left"
msgstr "向左侧步"

#: utils/InputEngine.cpp:337
msgctxt "InputEvent"
msgid "sidestep to the right"
msgstr "向右侧步"

#: utils/InputEngine.cpp:338
msgctxt "InputEvent"
msgid "rotate view up"
msgstr "向上旋转视图"

#: utils/InputEngine.cpp:339
msgctxt "InputEvent"
msgid "rotate view down"
msgstr "向下旋转视图"

#. Camera
#: utils/InputEngine.cpp:342
msgctxt "InputEvent"
msgid "change camera mode"
msgstr "更改相机模式"

#: utils/InputEngine.cpp:343
msgctxt "InputEvent"
msgid "look back (toggles between normal and lookback)"
msgstr "回看（在正常和回溯之间切换）"

#: utils/InputEngine.cpp:344
msgctxt "InputEvent"
msgid "reset the camera position"
msgstr "重置相机位置"

#: utils/InputEngine.cpp:345
msgctxt "InputEvent"
msgid "rotate camera down"
msgstr "向下旋转相机"

#: utils/InputEngine.cpp:346
msgctxt "InputEvent"
msgid "rotate camera left"
msgstr "向左旋转相机"

#: utils/InputEngine.cpp:347
msgctxt "InputEvent"
msgid "rotate camera right"
msgstr "向右旋转相机"

#: utils/InputEngine.cpp:348
msgctxt "InputEvent"
msgid "rotate camera up"
msgstr "向上旋转相机"

#: utils/InputEngine.cpp:349
msgctxt "InputEvent"
msgid "zoom camera in"
msgstr "放大相机"

#: utils/InputEngine.cpp:350
msgctxt "InputEvent"
msgid "zoom camera in faster"
msgstr "相机变焦速度更快"

#: utils/InputEngine.cpp:351
msgctxt "InputEvent"
msgid "zoom camera out"
msgstr "将相机缩小"

#: utils/InputEngine.cpp:352
msgctxt "InputEvent"
msgid "zoom camera out faster"
msgstr "更快地缩小相机"

#: utils/InputEngine.cpp:353
msgctxt "InputEvent"
msgid "fix the camera to a position"
msgstr "将相机固定到某个位置"

#: utils/InputEngine.cpp:354
msgctxt "InputEvent"
msgid "enable / disable free camera mode"
msgstr "启用/禁用免费相机模式"

#: utils/InputEngine.cpp:355
msgctxt "InputEvent"
msgid "move camera up"
msgstr "向上移动相机"

#: utils/InputEngine.cpp:356
msgctxt "InputEvent"
msgid "move camera down"
msgstr "将相机向下移动"

#. Sky
#: utils/InputEngine.cpp:359
msgctxt "InputEvent"
msgid "decrease day-time"
msgstr "减少白天时间"

#: utils/InputEngine.cpp:360
msgctxt "InputEvent"
msgid "decrease day-time a lot faster"
msgstr "更快地减少白天时间"

#: utils/InputEngine.cpp:361
msgctxt "InputEvent"
msgid "increase day-time"
msgstr "增加日间时间"

#: utils/InputEngine.cpp:362
msgctxt "InputEvent"
msgid "increase day-time a lot faster"
msgstr "更快地增加白天时间"

#. Grass
#: utils/InputEngine.cpp:365
msgctxt "InputEvent"
msgid "EXPERIMENTAL: remove some grass"
msgstr "实验性：去除一些草"

#: utils/InputEngine.cpp:366
msgctxt "InputEvent"
msgid "EXPERIMENTAL: add some grass"
msgstr "实验性：添加一些草"

#: utils/InputEngine.cpp:367
msgctxt "InputEvent"
msgid "EXPERIMENTAL: set maximum amount of grass"
msgstr "实验：设置最大草量"

#: utils/InputEngine.cpp:368
msgctxt "InputEvent"
msgid "EXPERIMENTAL: remove grass completely"
msgstr "实验性：完全去除草"

#: utils/InputEngine.cpp:369
msgctxt "InputEvent"
msgid "EXPERIMENTAL: save changes to the grass density image"
msgstr "实验：保存对草密度图像的更改"

#. Survey map
#: utils/InputEngine.cpp:372
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle map icons"
msgstr "切换地图图标"

#: utils/InputEngine.cpp:373
msgctxt "InputEvent"
msgid "toggle map"
msgstr "切换地图"

#: utils/InputEngine.cpp:374
msgctxt "InputEvent"
msgid "cycle map modes"
msgstr "循环地图模式"

#: utils/InputEngine.cpp:375
msgctxt "InputEvent"
msgid "zoom in"
msgstr "放大"

#: utils/InputEngine.cpp:376
msgctxt "InputEvent"
msgid "zoom out"
msgstr "缩小"

#. Menu
#: utils/InputEngine.cpp:379
msgctxt "InputEvent"
msgid "select next element in current category"
msgstr "选择当前类别中的下一个元素"

#: utils/InputEngine.cpp:380
msgctxt "InputEvent"
msgid "select previous category"
msgstr "选择上一个类别"

#: utils/InputEngine.cpp:381
msgctxt "InputEvent"
msgid "select next category"
msgstr "选择下一个类别"

#: utils/InputEngine.cpp:382
msgctxt "InputEvent"
msgid "select focussed item and close menu"
msgstr "选择聚焦项目并关闭菜单"

#: utils/InputEngine.cpp:383
msgctxt "InputEvent"
msgid "select previous element in current category"
msgstr "选择当前类别中的上一个元素"

#. Truck editing
#: utils/InputEngine.cpp:386
msgctxt "InputEvent"
msgid "reload truck"
msgstr "装卸卡车"

#. Road editing
#: utils/InputEngine.cpp:389
msgctxt "InputEvent"
msgid "insert road point"
msgstr ""

#: utils/InputEngine.cpp:390
msgctxt "InputEvent"
msgid "go to road point"
msgstr ""

#: utils/InputEngine.cpp:391
#, fuzzy
#| msgctxt "InputEvent"
#| msgid "reset truck to original starting position"
msgctxt "InputEvent"
msgid "set road point position"
msgstr "将卡车重置为原始起始位置"

#: utils/InputEngine.cpp:392
msgctxt "InputEvent"
msgid "delete road point"
msgstr ""

#: utils/InputEngine.cpp:393
msgctxt "InputEvent"
msgid "regenerate road mesh"
msgstr ""

#: utils/InputEngine.cpp:1796
msgid "(Please press a key)"
msgstr "（请按一个键）"

#: utils/InputEngine.cpp:2252
msgctxt "ModifierKey"
msgid "Left Alt"
msgstr ""

#: utils/InputEngine.cpp:2253
msgctxt "ModifierKey"
msgid "Left Shift"
msgstr ""

#: utils/InputEngine.cpp:2254
msgctxt "ModifierKey"
msgid "Left Ctrl"
msgstr ""

#: utils/InputEngine.cpp:2256
msgctxt "ModifierKey"
msgid "Right Alt"
msgstr ""

#: utils/InputEngine.cpp:2257
msgctxt "ModifierKey"
msgid "Right Shift"
msgstr ""

#: utils/InputEngine.cpp:2258
msgctxt "ModifierKey"
msgid "Right Ctrl"
msgstr ""

#~ msgctxt "GameSettings"
#~ msgid "Digital speedometer"
#~ msgstr "数字车速表"

#~ msgctxt "GameSettings"
#~ msgid "Imperial speedometer"
#~ msgstr "英制车速表"

#, fuzzy
#~| msgctxt "MainSelector"
#~| msgid "Filename: "
#~ msgctxt "RepositorySelector"
#~ msgid "Filename:"
#~ msgstr "文件名： "

#~ msgctxt "SimPerfStats"
#~ msgid "Triangle count: "
#~ msgstr "三角形计数： "

#~ msgctxt "SimPerfStats"
#~ msgid "Batch count: "
#~ msgstr "批次计数： "

#, fuzzy
#~| msgctxt "GameControls"
#~| msgid "Game Controls"
#~ msgctxt "VehicleButtons"
#~ msgid "Main Controls"
#~ msgstr "游戏控制"

#, fuzzy
#~| msgctxt "Console"
#~| msgid "Commands"
#~ msgctxt "VehicleButtons"
#~ msgid "Commands"
#~ msgstr "控制鍵"

#~ msgctxt "VehicleDescription"
#~ msgid "Description"
#~ msgstr "描述"

#~ msgctxt "VehicleDescription"
#~ msgid "Commands"
#~ msgstr "命令"

#~ msgctxt "VehicleDescription"
#~ msgid "unknown function"
#~ msgstr "未知功能"

#~ msgctxt "VehicleDescription"
#~ msgid "Authors"
#~ msgstr "作者"

#~ msgctxt "VehicleDescription"
#~ msgid "(no author information available) "
#~ msgstr "（没有作者信息） "

#~ msgid "Error while loading scene: Missing content (probably not installed)"
#~ msgstr "加载场景时出错：缺少内容（可能未安装）"

#~ msgid "using Online API..."
#~ msgstr "使用在线 API..."

#~ msgctxt "GameSettings"
#~ msgid "Classic material shaders (experimental)"
#~ msgstr "经典材质着色器（实验性）"

#~ msgctxt "GameSettings"
#~ msgid "Debug collisions"
#~ msgstr "调试冲突"

#~ msgctxt "InputEvent"
#~ msgid "toggle render mode (solid, wireframe and points)"
#~ msgstr "切换渲染模式（实体、线框和点）"

#~ msgctxt "MultiplayerSelector"
#~ msgid "... refreshing ..."
#~ msgstr "...刷新。。。"

#~ msgctxt "GameControls"
#~ msgid "Airplane"
#~ msgstr "飞机"

#~ msgctxt "GameControls"
#~ msgid "Commands"
#~ msgstr "控制鍵"

#, fuzzy
#~| msgid "Command 6"
#~ msgctxt "GameControls"
#~ msgid "Common"
#~ msgstr "控制鍵 6"

#~ msgctxt "GameControls"
#~ msgid "Grass"
#~ msgstr "草"

#~ msgctxt "GameControls"
#~ msgid "Map"
#~ msgstr "地图"

#, fuzzy
#~| msgid "Current FPS: "
#~ msgctxt "SimPerfStats"
#~ msgid "Current FPS: "
#~ msgstr "目前 FPS:"

#, fuzzy
#~| msgid "Average FPS: "
#~ msgctxt "SimPerfStats"
#~ msgid "Average FPS: "
#~ msgstr "平均 FPS:"

#, fuzzy
#~| msgid "Current FPS: "
#~ msgctxt "SimPerfStats"
#~ msgid "Worst FPS: "
#~ msgstr "目前 FPS:"

#, fuzzy
#~| msgid "Current FPS: "
#~ msgctxt "SimPerfStats"
#~ msgid "Best FPS: "
#~ msgstr "目前 FPS:"

#~ msgid "Exit game"
#~ msgstr "离开游戏"

#~ msgid ""
#~ "Adds a virtuals camera mesh that should help you position the camera "
#~ "correctly"
#~ msgstr "開啟鏡頭顯示器,讓你知道鏡頭位置!"

#~ msgid "Adds tire tracks to the ground."
#~ msgstr "請將輪胎放置適當位置:如地面上"

#~ msgid ""
#~ "Disabled the map. This is for testing purposes only, you should not gain "
#~ "any FPS with that."
#~ msgstr "這是僅用於測試用的 無法獲得好的畫質"

#~ msgid "FOV External:"
#~ msgstr "外部鏡頭距離 :"

#~ msgid "FX Type"
#~ msgstr "FX 類型"

#~ msgid "Out of Memory"
#~ msgstr "記憶體不足"

#~ msgid "Prints all node masses to the RoR.log"
#~ msgstr "詳細資料請看 RoR.log"

#~ msgid "Texture filtering:"
#~ msgstr "效果設定 :"

#~ msgid "Visual effects:"
#~ msgstr "視覺效果:"

#~ msgid "go to user"
#~ msgstr "前往玩家"
